<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

 <LanguageData>

  <LetterLabelDeathclawPasses>데스클로가 근처를 배회합니다!</LetterLabelDeathclawPasses>
  <LetterDeathclawPasses>이 생명체는 "황무지의 살아있는 악몽"이라고도 알려져 있습니다. 그의 발톱은 죽음을 속일 수 있다고 믿는 미친 자들에게는 바람직한 사냥감입니다.\n\n언뜻 보면 데스클로는 단지 거대한 도마뱀처럼 보이지만, 황무지는 검은 유머를 좋아합니다. 그의 위장은 완벽하고, 살해 속도는 당신이 이미 죽었다는 사실을 깨닫는 능력보다 빠릅니다.\n\n필사적인 사냥꾼들이 때로는 그를 길들이려고 시도하지만, 대부분 "저건 날 못 보잖아…"라는 그들의 마지막 말이 답을 얻지 못한 채 끝납니다. 기적적으로 이 괴물을 길들이는 데 성공한 자들은 애완동물이 아니라 매우 특이한 유머 감각을 가진 개인적인 집행자를 얻을 뿐입니다.</LetterDeathclawPasses>

  <LetterLabelStrangeDutenPasses>이상한 듀텐이 근처를 배회합니다!</LetterLabelStrangeDutenPasses>
  <LetterStrangeDutenPasses>바퀴벌레를 개 크기로, 모기를 개인적인 죽음의 헬리콥터로 만든 방사능 세계에서, 이 돌연변이는 모두를 능가했습니다. 이상한 듀텐을 만나보세요 — 정착지 전체를 그늘지게 할 만큼 거대하고, 슈퍼 뮤턴트들조차 문이 잠겼는지 확인할 만큼 사악하며, 핵 겨울, 당신의 헤드샷, 그리고 희망이라는 개념 자체를 살아남을 만큼 생명력이 강한 곤충입니다.\n\n한때 이것은 평범한 듀텐이었습니다 — 방사능과 인간의 공포를 먹이로 하는 의자 크기의 생명체를 "평범하다"고 생각한다면 말이죠. 하지만 실험용 자극제 창고, 몇 개의 에너지 셀, 그리고 소문에 따르면 엔클레이브 과학자 한 명(단백질이니까요)을 먹어치운 후, 진화는 장난을 치기로 결정했습니다. 이제 이것은 날개 달린 날아다니는 탱크로:\n• 배를 위한 등대 역할을 할 만큼 밝게 빛납니다(황무지에 아직 배가 남아 있다면);\n• 추락한 헬리콥터 엔진보다 더 시끄럽게 윙윙거립니다(그리고 거의 같은 빈도로 고장납니다);\n• 할 수 있는 모든 것으로 공격합니다: 침, 발톱, 산, 플라즈마, 그리고 순수하고 잡티 없는 순수한 증오.\n\n왜 아직도 죽지 않았을까요?\n좋은 질문입니다. 현상금 사냥꾼들이 시도했습니다 — 그들의 마지막 말은 보통 "야, 내가 산탄총으로... 어이쿠"였습니다. 레이더들이 길들이려고 했습니다 — 이제 그들의 기지는 뷔페처럼 보입니다. 스틸 브라더후드도 한때 분대를 보냈습니다 — 그들은 팔라딘 없이 새로운 공포증을 가지고 돌아왔습니다.</LetterStrangeDutenPasses>

  <LetterLabelHugeBeeArrived>거대한 벌들이 근처에서 맴돌고 있습니다!</LetterLabelHugeBeeArrived>
  <HugeBeeArrived>유전자 실험, 방사능, 그리고 자연의 우주적인 조롱이 합쳐져 이 줄무늬 공포들이 이제는 단순히 꽃가루를 옮기는 것을 넘어서, 그들의 허가 없이 진화한 모든 것을 체계적으로 파괴하고 있습니다. 그들의 윙윙거림은 소리가 아니라, 당신의 비참한 생존 시도에 대한 조롱입니다. 그들은 당신 집의 잔해로 벌집을 짓고, 그들의 유충은 당신의 희망을 먹이로 하며, 그들의 독은 살점뿐만 아니라 저항하려는 의지 자체도 용해시킵니다.\n\n그들은 당신의 총알보다 빠르고, 당신의 함정보다 똑똑하며, 숙취에 걸린 배고픈 슈퍼 뮤턴트보다 더 사납습니다. 당신이 벙커에 숨어 있는 동안, 그들은 이미 당신의 보급품을 훔치고, 당신의 텃밭에 수분을 시켰습니다(이제 거기에는 이빨이 있는 무언가가 자랍니다). 그리고 당신의 개와 그들의 수벌을 소개시켰습니다. 축하합니다 — 일주일 안에 당신은 새로운 돌연변이 애완동물을 얻거나, 아니면 매우 무서운 기억을 가지게 될 것입니다.\n\n유일한 대처 방법은 완전한 파괴입니다. 불, 산, 아니면 핵탄두로(마지막 것은 그들을 더욱 자극할 뿐입니다). 아니면 받아들이세요 — 곧 당신의 묘비에는 "[당신의 이름]. 사후 수분됨."이라는 문구가 장식될 것입니다.</HugeBeeArrived>

  <LetterLabelDuten>듀텐들이 근처에서 맴돌고 있습니다!</LetterLabelDuten>
  <DutenArrived>이 돌연변이의 괴물 — 아마 말파리나 등에의 후손일 것입니다 —는 자연에서 가장 역겨운 생존 전략을 완성했습니다. 황무지가 인구 과잉 문제에 내놓은 답변입니다.\n\n번식? 오, 그것은 효율적입니다. 구애 춤은 잊어버리세요 — 이 괴물은 생물학적 포탄처럼 살아있는 유충을 발사합니다. 한 번 맞으면 축하합니다! 이제 당신은 걸어 다니는 부화장입니다. (전문가 조언: 불은... 새끼 문제에 매우 도움이 됩니다.)\n\n조심스럽게 접근하세요 — 아니면 화염방사기와 함께하세요. 그들의 "가족 유대"에 대한 개념은 당신의 가슴을 탁아소로 바꾸는 것을 포함합니다.\n\n"삶의 순환, 그게 아름답대. 거짓말쟁이들" — 황무지의 "벌집 애호가"의 마지막 말.</DutenArrived>

  <ShockDesc>방사능 바퀴벌레가 발전기에서 무언가를 합선시켰습니다</ShockDesc>
  <ShockLabel>감전!</ShockLabel>

  <LetterLabelWatcher>"관찰자 011"이 당신의 정착지를 봐줬습니다... 당분간은</LetterLabelWatcher>
  <WatcherProtection>당신은 평범한 포스트 아포칼립스적인 난장판에 빠져 있습니다 — 레이더들이 문 앞에 있고, 작물이 죽어가며, 정착민들이 "방사능 바퀴벌레 침공"에 대해 징징대고 있습니다. 마치 세상이 이미 끝나지 않은 것처럼요 — 그런데 갑자기 일어났습니다. 공기가 걸쭉해졌습니다. 이빨에 정전기로 빼걱거렸습니다. 그림자가 부자연스럽게 길어졌습니다. 마치 현실 자체가 숨을 죽인 것처럼요.\n\n그리고 나서... 아무 일도 없었습니다.\n레이더의 공격도 없고, 벽을 갉아먹는 돌연변이 괴물도 없고, 당신의 브라민을 빛나는 돌연변로 변하게 하는 갑작스러운 방사능 폭풍도 없었습니다. 단지... 정적. 부자연스럽고. 불안한. 현지 마약 중독자들조차 정맥에 바늘을 꽂은 채 "이건 정상이 아니야"라고 중얼거리며 멈출 정도로요.\n\n관찰자 011이 그냥 지나가고 있었던 것으로 밝혀졌습니다.\n\n당신은 그를 보지 못했습니다 — 물론, 아무도 본 적이 없죠. 하지만 당신은 느꼈습니다 — 당신이 살펴보고, 저울질하고, ...일단은 주의를 가질 만하다고 여겨지는 그 불쾌한 느낌을요. 아마도 그는 당신을 불쌍히 여겼을지도 모릅니다. 아마도 당신의 고통이 그에게 재미있게 보였을지도 모릅니다. 아니면 그는 당신의 정착지가 어떤 불가사의한 우주적인 농담을 위해 온전하게 남아있기를 필요로 할지도 모릅니다.\n\n하지만 함정이 있습니다:\n당신의 식량 저장고는 손대지 않았습니다 (믿을 수 없게도).\n당신의 터렛은 단 한 발도 쏘지 않았습니다 (의심스럽게도).\n당신의 정착민들은 살아있습니다 (솔직히 말해서, 실망스럽게도).\n하지만 기뻐하기에는 이릅니다. 관찰자들은 도움을 주지 않습니다. 그들은 관찰합니다. 그리고 조만간 그들은 항상 돌아옵니다 — 보통 모든 것이 망가지기 직전에요.\n\n그러니 있는 동안 고요함을 즐기세요. 그리고 어쩌면 화염방사기를 모으기 시작할지도 모릅니다. 혹시 모르니까요.\n\n"언제나 환영입니다"</WatcherProtection>

  <LetterLabelCargoPodWatcher>"관찰자 011"이 그냥 무언가를 떨어뜨렸습니다.</LetterLabelCargoPodWatcher>
  <CargoPodWatcher>아마도 실험이었을지도 모릅니다. 아마도 자비의 행동이었을지도 모릅니다 — 만약 그런 존재들에게 그런 개념이 실제로 있다면 말이죠. 아니면 그냥 지나가다가 떨어뜨린 것일 수도 있습니다. 개미를 알아채지 못하고 부스러기를 떨어뜨리는 사람처럼요.\n\n하지만 함정이 있습니다:\n관찰자들은 도움을 주지 않습니다. 그들은 관찰합니다.\n그리고 만약 그들이 무언가를 가져왔다면... 그건 당신이 그것을 사용하기를 그들이 어떤 이유로든 필요로 한다는 뜻입니다.\n\n그러니 축하하세요. 비축하세요. 강화하세요.\n그리고 기다리세요.\n왜냐하면 그들은 항상 돌아오기 때문입니다 — 보통 그들의 "선물"이 누군가의 불가사의한 게임에서 퍼즐의 마지막 조각이 될 때 바로 그때요.\n\n그동안... 어쩌면 이 선물들에 숨겨진 함정이 있는지 확인해 볼까요?\n혹시 모르니까요.</CargoPodWatcher>

  <RadroachEatersLabel>방사능 바퀴벌레 침공.</RadroachEatersLabel>
  <RadroachEatersDesc>먼지, 난장판, 그리고 전형적인 포스트 아포칼립스적인 쓰레기 때문에 이 방사능 괴물들이 진화했습니다 — 그리고 이제 그들은 당신의 비참한 야채를 먹는 것을 넘어서 당신을 조롱하고 있습니다. 그래요, 그들의 울음소리는 단순한 소리가 아니라 당신의 하찮은 삶에 대한 진정한 조롱적인 논평입니다. 그들은 당신의 정착민들이 죽는 것보다 더 빨리 번식하고, 그들의 껍질은 당신의 생존 의지보다 강하며, 그들의 물림은 썩어가는 살점뿐만 아니라 깊은 굴욕감도 남깁니다.\n\n그리고 가장 무서운 점? 그들은 당신보다 똑똑합니다. 당신이 먹을 것을 찾아 흙을 뒤지는 동안, 그들은 이미 당신의 보급품을 훔치고, 당신의 개를 먹어치웠으며, 당신의 침대에 방사능 "선물"을 남겼습니다. 축하합니다, 이제 당신은 설사나 돌연변이를 가지게 되었습니다. 아니면 둘 다일 수도 있습니다.\n\n그들을 제거하는 유일한 방법은 불입니다. 많은 불. 아니면 그냥 받아들이고 이제 그들의 세상이며 당신은 그 안에서 일시적인 음식 공급원에 불과하다는 것을 인정하세요.</RadroachEatersDesc>

  <LetterLabelGlowRadDeerPasses>퀀텀 방사능 사슴 출현</LetterLabelGlowRadDeerPasses>
  <LetterGlowRadDeerPasses>황무지가 더 밝아지고 있습니다 — 인근에서 퀀텀 방사능 사슴이 목격되었습니다. 이 독특한 생명체들은 유출된 누카-콜라 퀀텀의 시약 영향으로 일반 방사능 사슴이 돌연변이된 결과입니다. 그들의 털은 특징적인 푸른 빛을 발산하며, 신체는 유명한 음료와 구성이 비슷한 물질을 생성합니다.\n\n생명체들은 높은 방사능 수준 때문에 상당히 위험하지만, 현지인들은 길들여진 퀀텀 방사능 사슴이 귀중한 횡득품이 될 수 있다고 소문냅니다. 소문에 따르면, 그들의 신진대사는 누카-콜라 퀀텀의 유사체를 합성하는 데 사용할 수 있는 독특한 성분을 생산합니다. 일부는 제대로 훈련된 동물이 전설적인 음료의 원료를 위한 사실상 무한한 공급원이 될 수 있다고 주장합니다.\n\n조우 시 주의가 필수입니다 — 방사선이 기준을 상당히 초과하며,如此 귀중한 자원의 뿔 달린 소유자들은 낯선 사람들에게 거의 호의적이지 않습니다. 그러나 이 생명체들을 다룰 줄 아는 사람들에게는 흥미로운 전망이 열립니다.</LetterGlowRadDeerPasses>

  <MysteriousInfectionLabel>이상한 신호가 잠든 요원을 활성화했습니다</MysteriousInfectionLabel>
  <MysteriousInfection>바로 당신들 사이에 위협이 잠들고 있었던 것 같습니다. {PAWN_nameDef}, 당신의 가장 눈에 띄지 않는 정착민 중 한 명이 엔클레이브의 살아남은 잔해로부터 암호화된 깨어남 신호를 받습니다.\n\n이제 당신이 결정할 차례입니다: 구세계의 비밀에 접근할 수 있는 가치 있는 요원을 강제로 고용할 것인지, 아니면 위협을 중화시키고 가치 있는 노예를 얻기 위해 수갑을 채울 것인지.</MysteriousInfection>

  <LetterLabelEnclave>주의: 당신의 콜로니에서 상당한 양의 석유가 발견되었습니다!</LetterLabelEnclave>
  <EnclaveProtection>"존경하는 콜로니 주민 여러분!\n\n""당신에게서 다음과 같은 징후가 발견되었습니다:\n""✓ 등록되지 않은 탄화수소\n""✓ 불충분한 민주화\n""✓ (우리의 정의에 따른) 자유의 부재\n\n""당신의 안전을 위해 우리는 다음과 같은 것을 보냅니다:\n""• 인도적 사명 (3개 대대)\n""• 재정 자문관 (무장)\n""• 민주적 개혁 (이행 필수)\n""• 저항하지 마십시오 — 우리는 평화*로 옵니다!\n""• 평화는 전술 항공과 정권 교체를 포함할 수 있습니다"\n\n추신 — "당신이 그것들을 낭비하지 않도록 당신의 폴리머를 압수해야 할 것입니다"</EnclaveProtection>

  <watcherLabel>"관찰자"가 당신의 농담을 좋아하지 않았습니다</watcherLabel>
  <watcherText>당신은 불장난을 하기로 결정했습니다 — 정착민 중 한 명에게 필멸자에게 속하지 않는 이름을 지어주었습니다. "관찰자". 당신에게는 단순한 소리의 조합이지만, 당신의 이해를 넘어서 존재하는 자들에게는 그렇지 않습니다.\n\n처음에는 무해한 농담처럼 보였습니다. 도발적인 이름을 가진 새로운 콜로니 주민은 호기심 어린 시선을 불러일으켰습니다. 하지만 현실의 법칙이 얇아진 세계에서, 이름은 힘을 가집니다. 그리고 어떤 존재들은 자신의 독창성을 매우 질투하며 보호합니다.\n\n당신이 이 이름을 차용하려는 시도는 눈치채지 못한 채 지나가지 않았습니다. 준비하세요...</watcherText>

  <!-- 제목 -->
  <StrangeCall.Titles.Main>가로채진 호출</StrangeCall.Titles.Main>

  <!-- 업데이트된 응답 옵션 -->
  <ContinueCrolling>트롤링 계속하기</ContinueCrolling>
  <Reset>재설정</Reset>

  <!-- 결합된 메시지 -->
  <StrangeCall.Messages.Threat0>콜로니 주민 - 음, 이런 일이 있습니다: 우리가 당신의 네버로를 점령했는데 거기서 너무 많은 것을 찾았어요… 예를 들어, 당신 어머니의 외설한 사진. 아니면 당신 아버지의 레이스 스타킹? 네가 그렇게 못생긴 게 이상하지 않아. 안녕, 바보</StrangeCall.Messages.Threat0>
  <StrangeCall.Messages.Threat1>통신 장교 - 어? 우리가 얼마나 똑똑한지… 들어, 친구, 지금 당신을 추적할 거야. 내부 경비대가 당신의 영혼을 찾으러 왔을 때 네가 얼마나 똑똑한지 보자, 멍청아!</StrangeCall.Messages.Threat1>
  <StrangeCall.Messages.Threat2>통신 장교 - 자-자, 친애하는 당신, 몇 초만 더 — 당신을 탐지할 거야. 잠깐, 이게 또 뭐야? 있을 수 없어… 너희들, 대륙에?!</StrangeCall.Messages.Threat2>
  <StrangeCall.Messages.Threat3>통신 장교 - 좋아, 거기에 있었구나! 이제 가만히 앉아서 아무 데도 가지 마, 지금 당신을 위해 작은 축제를 준비할 테니까. 폭죽과 함께</StrangeCall.Messages.Threat3>
  <StrangeCall.Messages.EnclaveInfo>"경보 소리"</StrangeCall.Messages.EnclaveInfo>

  <!-- 경고 -->
  <StrangeCall.Warnings.RaidResponse>트롤링 성공! {0}이(가) 당신의 위치로 강하部队를 보냅니다!</StrangeCall.Warnings.RaidResponse>
  <StrangeCall.Warnings.DropPodIncoming>적 강하 캡슐 발견! 공격에 대비하세요!</StrangeCall.Warnings.DropPodIncoming>

  <ArmyCall.Titles.Main>익명의 호출</ArmyCall.Titles.Main>

  <!-- 응답 옵션 -->
  <ArmyCall.Answers.YesSir>네, 준위님!</ArmyCall.Answers.YesSir>
  <ArmyCall.Answers.Mistake>음... 실수하신 것 같습니다</ArmyCall.Answers.Mistake>

  <!-- 주요 메시지 -->
  <ArmyCall.Messages.Main>아치 도난 상사 - 그래, 너 신병이지, 그렇지? 너 군복 안 입었어, 병사! 너의 파워 아머는 어디에?! "없어"? 너 내가 그걸 믿을 거라고 생각하냐, 기생충?! 사실은 네가 비싼 군용 장비를 잃어버렸다는 거야! 이 수트는 네 월급에서 공제될 거야. 그리고 너는 이 군대에 있을 거야, 네가 *숨이 가쁘게* 510살이 될 때까지, 그게 네가 잃어버린 파워 아머 X-01에 지불하는 데 걸리는 시간이야. 무기고에 와서 새 파워 아머를 받은 다음 내게 보고해, 이등병! 해산!</ArmyCall.Messages.Main>

  <!-- 응답 및 메시지 -->
  <ArmyCall.Warnings.YesResponse>새 파워 아머가 당신의 위치로 배달되었습니다, 이등병!</ArmyCall.Warnings.YesResponse>
  <ArmyCall.Warnings.TrapResponse>당신들은 아마 스파이일 거야! 경보를 켜고 이 쓰레기를 처리해!</ArmyCall.Warnings.TrapResponse>
  <ArmyCall.Items.Received>획득: 파워 아머 X-01 및 헬멧 X-01</ArmyCall.Items.Received>
  <ArmyCall.Items.FallbackReceived>예비 파워 아머 획득</ArmyCall.Items.FallbackReceived>
  <ArmyCall.Errors.SpawnFailed>아머 배달 오류. 나중에 다시 요청하십시오.</ArmyCall.Errors.SpawnFailed>

</LanguageData>

</LanguageData>