<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Radroach.label>방사능 바퀴벌레</Radroach.label>
  <Radroach.description>방사능 바퀴벌레 - 전후(戰後) 식문화의 진정한 상징이죠! 풍부한 방사능으로 양념된 이 매력적인 대형 바퀴벌레는 이제 냉장고 밑에서 발견되는 벌레가 아니라, 절약형 생존주의자를 위한 본격적인 고기 대용품입니다. 전쟁 전 정치인보다 빠르게 달리고, NCR의 관료제보다 빠르게 번식하며, 당신의 희망과는 달리 절대 죽지 않습니다.
구워보세요 - 스트론튬-90의 풍미가 느껴지는 바삭한 진미를 맛볼 수 있을 겁니다! 운이 좋다면 키틴질 껍질에서 예비 배터리나 유리 조각을 발견할 수도 있죠 - 이건 그냥 곤충이 아니라 깜짝 선물이니까요!
*(여백 주석: "처음 놈을 죽인 후 더 많아진 것 같다면, 그건 착각이 아닙니다. 이놈들은 친구들을 부릅니다. 항상 부르죠.")</Radroach.description>
  <Radroach.tools.0.label>입</Radroach.tools.0.label>
  <Radroach.tools.1.label>머리</Radroach.tools.1.label>

  <RadScorpion.label>방사능 전갈</RadScorpion.label>
  <RadScorpion.description>"자연이 마침내 영원한 질문에 답을 내렸습니다: '전갈을 SUV 크기로 키우고 방사능을 쬐여주고 자기보존 본능을 완전히 제거하면 어떻게 될까?'
곤충학자의 악몽을 구현한 이 생물은 모든 최고의 특성을 종합했습니다: 전차 같은 장갑, 격분한 브라민 같은 속도, 그리고 즉사 아니면 길고 고통스러운 죽음(오늘 우주가 당신을 얼마나 싫어하느냐에 따라)을 보장하는 '죽음의 독침'까지.
특히 '매력적인' 습성으로는: 당신 바로 뒤에서 땅속에서 갑툭튀하기, 추적 시 물리법칙 무시하기, 볼트 거주자들의 편집증 증식 속도를 능가하는 번식력이 있습니다.
유일한 장점? 이들의 독은 다음 3일 동안 깨어있어야 할 때 커피 대용으로 훌륭합니다. 다만... 심장마비 원인을 의사에게 말하지 마세요."</RadScorpion.description>
  <RadScorpion.tools.1.label>머리</RadScorpion.tools.1.label>

  <Duten.label>듀텐</Duten.label>
  <Duten.description>방사능 창조물의 걸작품. 한때는 평범한 파리였으나, 이제는 황무지의 위생 기준을 완전히 무시하는 비행(또는 기어다니는) 재앙입니다.</Duten.description>
  <Duten.verbs.0.label>유충 발사</Duten.verbs.0.label>
  <Duten.tools.0.label>mouth</Duten.tools.0.label>
  <Duten.tools.1.label>head</Duten.tools.1.label>

 <GlowingRadroach.label>발광 방사능 바퀴벌레</GlowingRadroach.label>
<GlowingRadroach.description>발광 방사능 바퀴벌레 2.0 - 이제 더 약한 야간 발광과 벙커까지 직접 전달되는 적당한 방사능을 갖췄습니다! 이 불타는 돌연변이는 단순한 벌레가 아니라, 6개의 다리를 가진 자율형 원자로로, 여러분에게 이온화된 열과 아포칼립스의 고급스러운 소파를 아낌없이 나눠줍니다.
그냥 달리는 게 아니라 생존 올림픽 챔피언의 우아함으로 함정 사이를 빠져나가고, 국가 프로파간다급 효율로 번식하며, 키틴질 껍질은 너무 방사능이 강해 가이거 계수기(아니면 장례식) 대신 사용할 수 있을 정도입니다.
구워보세요 - 플루토늄 향이 나는 바삭한 간식과 길고, 아주 긴 뒷맛을 선사할 겁니다. 운이 좋다면 안에서 보너스를 발견할 수도 있습니다: 가시철사, "뉴클라-콜라"의 녹슨 마개, 아니면 총알 한 발까지! 이건 그냥 저녁 식사가 아닙니다 - 남은 생명이 돌연변이되는 복권인 셈이죠!
(뒷면 주의사항: "바퀴벌레 한 마리를 죽인 후 방이 초록색으로 맥박하기 시작한다면, 축하합니다. 방금 지역 군락의 그룹 채팅을 활성화한 겁니다. 프라이팬을 준비하세요. 유서도 준비하는 게 좋을 겁니다.")</GlowingRadroach.description>
<GlowingRadroach.tools.0.label>입</GlowingRadroach.tools.0.label>
<GlowingRadroach.tools.1.label>머리</GlowingRadroach.tools.1.label>


</LanguageData>