<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Apparello_Vaultjumpsuit.label>Комбинезон Убежища</Apparello_Vaultjumpsuit.label>
  <Apparello_Vaultjumpsuit.description>Когда мир превратился в радиоактивный ад, Vault-Tec позаботился о том, чтобы у вас была не просто защита от радиации, а модная защита от радиации! Стандартный комбинезон Выходца из Убежища — идеальный выбор для тех, кто предпочитает встречать ядерную зиму в культовом сине-желтом стиле и с фирменной улыбкой доверчивого подопытного. Изготовленный из «революционного» сплава дешевого нейлона и наивной надежды, этот комбинезон обеспечивает иллюзию безопасности, а также удобный доступ для введения экспериментальных препаратов непосредственно через ткань.</Apparello_Vaultjumpsuit.description>

 <Apparello_VaultY-17trauma.label>Костюм принудительного поддержания Y-17</Apparello_VaultY-17trauma.label>
<Apparello_VaultY-17trauma.description>*"Когда закончатся патроны, подкосятся ноги, а надежда испарится — не беда! Ваш верный 'аппарат принудительного поддержания Y-17' уже знает, что вы — труп. Или почти труп. В любом случае, он сделает всё, чтобы дотащить ваше бесчувственное тело до ближайшего медпункта... или хотя бы до того места, где он раньше был!"*</Apparello_VaultY-17trauma.description>

<Apparel_VaultY-17traumaHelmet.label>Шлем скафандра Y-17</Apparel_VaultY-17traumaHelmet.label>
<Apparel_VaultY-17traumaHelmet.description>"Ваше лицо — наша забота! (Пока оно ещё прикреплено к черепу.)"</Apparel_VaultY-17traumaHelmet.description>

  <Apparel_VaultT60PowerArmor.label>Силовая броня Т-60</Apparel_VaultT60PowerArmor.label>
  <Apparel_VaultT60PowerArmor.description>Разработанная в спешке, когда стало ясно, что "старые добрые T-51 — это слишком дорого для нашей славной послевоенной экономики", T-60 стала воплощением принципа "дешево, сердито и… ну, хоть как-то работает".</Apparel_VaultT60PowerArmor.description>

  <Apparel_VaultT60ArmorHelmet.label>Шлем силовой брони Т-60</Apparel_VaultT60ArmorHelmet.label>
  <Apparel_VaultT60ArmorHelmet.description>*"Ну вот, ещё один 'счастливчик' в этом металлическом ведре! Шлем Т-60 — вершина инженерной мысли, если, конечно, считать вершиной что-то тяжёлое, душное и с постоянным запахом перегоревшей электроники. Зато какой вид! Вы — ходячая мишень, зато стильная. Встроенный HUD (если он ещё работает) любезно напомнит вам, что броня вот-вот развалится, а фильтры давно пора менять (если, конечно, вы найдёте их в этом бардаке, который зовётся послевоенным миром).Особый бонус: соседи по Пустошам сразу поймут, что вы либо важная шишка Братства Стали (и значит, у вас есть что украсть), либо мародёр, который нашёл труп важной шишки (а значит, у вас всё равно есть что украсть). В любом случае — поздравляем, теперь вас будут бить в лицо чаще!P.S. Не пытайтесь жевать в шлеме. Серьёзно. Вы же не хотите узнать, чем пахнет тушёнка через три дня внутри закрытого гермошлема."**(Характеристики: +100% к пафосу, +50% к заметности, -30% к обонятельным рецепторам, 10% шанс, что вас примут за мусорный бак и попробуют что-то в вас выбросить.)*</Apparel_VaultT60ArmorHelmet.description>

  <Apparel_VaultX01PowerArmor.label>Силовая броня X-01</Apparel_VaultX01PowerArmor.label>
  <Apparel_VaultX01PowerArmor.description>Эта броня, разработанная лучшими умами довоенной Америки (которые затем скрылись в хранилищах, бросив всех остальных на произвол судьбы), является воплощением неудержимой мощи, непоколебимой идеологии и полного пренебрежения здравым смыслом. Теперь вы тоже можете почувствовать себя непобедимым солдатом Анклава... пока не поймете, что все ваши союзники либо фанатики, либо трупы.</Apparel_VaultX01PowerArmor.description>

  <Apparel_VaultX01ArmorHelmet.label>Шлем силовой брони X-01</Apparel_VaultX01ArmorHelmet.label>
  <Apparel_VaultX01ArmorHelmet.description>Забудьте о старом мире и его жалких идеалах. Этот шлем — больше, чем просто защита для головы, это символ вашей преданности Великому Делу Анклава. Да, он неудобен, да, вентиляция здесь — больше теория, чем практика, и да, он делает вас похожим на консервную банку с комплексом избранности. Но разве жалуется настоящий патриот? Встроенный голосовой модуль автоматически заменяет слова «сомнение», «сострадание» и «гуманность» на «предательство», «слабость» и «радиационный хаос». Функция «Режим промывания мозгов» включена по умолчанию — просто вдыхайте одобренные правительством пары свинца и патриотизма! Помните: если в скафандре становится душно — это не отсутствие вентиляции, это ваш дух слишком ярко горит для этого прогнившего мира. Слава Анклаву!"(P.S. Длительное использование может вызвать побочные эффекты: манию величия, галлюцинации «чистой нации» и непреодолимое желание стрелять в фермеров во имя демократии. Анклав не несет ответственности за ваши военные преступления. Ну, он несет, но нам все равно.)</Apparel_VaultX01ArmorHelmet.description>

  <Apparel_VaultX01TeslaPowerArmor.label>Силовая броня X-01 Тесла</Apparel_VaultX01TeslaPowerArmor.label>
  <Apparel_VaultX01TeslaPowerArmor.description>Модифицированная версия культовой X-01, разработанная инженерами Анклава в лучших традициях паранойи и чрезмерного вооружения. Ее отличительной особенностью является магнитное силовое поле, которое не только делает вас похожим на ходячий эксперимент Пентагона, но и должно (теоретически) защищать вас от энергитического оружия.</Apparel_VaultX01TeslaPowerArmor.description>

  <Apparel_VaultT51ArmorHelmet.label>Шлем силовой брони T-51</Apparel_VaultT51ArmorHelmet.label>
  <Apparel_VaultT51ArmorHelmet.description>*"Когда-то венец инженерной мысли, а теперь просто дорогой костыль для ностальгирующих солдат и выживальщиков, которые всё ещё верят, что «старое — значит хорошее». Да, этот шлем пережил Великую войну, но только потому, что его предыдущие владельцы либо умерли, не успев его сломать, либо были слишком мертвы, чтобы жаловаться. Оснащён системой фильтрации воздуха (если вам повезёт), встроенным дисплеем (который мерцает, как гирлянды на довоенной ёлке) и «пуленепробиваемым» визором (тестировался только на кротовых крысах, бегающих по полю). В комплекте идёт 200 лет пыли, облезлая краска и необъяснимый запах старого бункера. Рекомендуется коллекционерам, мазохистам и всем, кто до сих пор верит, что United States of America, Inc. когда-то заботилась о людях."*</Apparel_VaultT51ArmorHelmet.description>

  <Apparel_VaultT51PowerArmor.label>Силовая броня T-51</Apparel_VaultT51PowerArmor.label>
  <Apparel_VaultT51PowerArmor.description>Когда-то вершина довоенной военной мысли, а теперь просто ходячий металлолом с ностальгическим шармом. T-51 когда-то внушала страх и уважение, но сейчас больше напоминает нагретую консервную банку с ароматом потных солдат. Да, она всё ещё держит радиацию и пули, но будьте готовы к тому, что каждый второй болт скрипит, а система фильтрации воздуха считает сигаретный дым «приемлемой альтернативой кислороду». Зато выглядит стильно — если ваш стиль это «тоска по временам, когда мир ещё не превратился в полное *@#%!».</Apparel_VaultT51PowerArmor.description>


</LanguageData>