<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <TrapIED_LidMineExplosive.label>Крышкомина СВУ</TrapIED_LidMineExplosive.label>
  <TrapIED_LidMineExplosive.description>Популярный довоенный ланч-бокс Волт-Тек стал основой для смертоносной мины в постапокалиптическом Содружестве. Это самодельное устройство поможет вам справиться с любым врагом. Может использоваться как ловушки. Животные могут чувствовать их, когда они спокойны.</TrapIED_LidMineExplosive.description>

  <TrapIED_PigMineExplosive.label>СВУ-копилка</TrapIED_PigMineExplosive.label>
  <TrapIED_PigMineExplosive.description>"Кто сказал, что копилки должны быть мирными? Эта милая розовая свинья с веселой улыбкой станет последним, что увидит незваный гость, прежде чем ее живот, набитый крышками от бутылок, взорвется ослепительным фейерверком металлической шрапнели. Каждая крышка — не просто кусок жести — она ржавая, зазубренная и жаждет вонзиться во все, что окажется поблизости. В конце концов, эта свинья не просто экономит деньги — она экономит смерть!""Запрещена в 12 колониях за "чрезмерную креативность", но с каких это пор война должна быть скучной? Особенно, когда она такая веселая!".</TrapIED_PigMineExplosive.description>

  <TrapIED_PlasmaMineExplosive.label>Плазменная мина</TrapIED_PlasmaMineExplosive.label>
  <TrapIED_PlasmaMineExplosive.description>Этот высокотехнологичный образец вежливости от довоенных инженеров NUKA ждет именно тех, кто не смотрит под ноги. Принцип прост: кладешь, забываешь, и тогда кто-то другой (может быть, даже ты) получает мгновенный урок термодинамики.</TrapIED_PlasmaMineExplosive.description>

  <TrapIED_StanMineExplosive.label>Самодельная мина "Стан"</TrapIED_StanMineExplosive.label>
  <TrapIED_StanMineExplosive.description>Хрупкая колба с розоватым газом, помеченная как "Vault-Tec: Сладкие сны". При детонации выпускает облако мощного транквилизатора, превращая противников в сонных зомби. Побочные эффекты могут включать: неконтролируемый храп, спонтанные объятия и непреодолимое желание рассказывать всем о своём детстве. *Не использовать на супермутантах - может вызвать сентиментальные приступы*.</TrapIED_StanMineExplosive.description>


  <!-- AI manned turrets -->

  <Fallout_Turret_Turret.label>Автоматизированная турель</Fallout_Turret_Turret.label>
  <Fallout_Turret_Turret.description>Автоматизированная турель — это смертоносное довоенное устройство, перестроенное и модифицированное для суровых условий постапокалиптического мира. Его ключевая особенность — микроядерная батарея в качестве источника питания, что позволяет практически неограниченно использовать аккумулятор без необходимости сетевого питания. «Рекомендуется для использования на укрепленных позициях или транспортных платформах. Не оставляйте без присмотра — воры или супермутанты могут утащить его на металлолом... или разобрать на части для чего-нибудь похуже».\nКалибр: 5,56x45 мм НАТО</Fallout_Turret_Turret.description>

  <Gun_FalloutMiniTurret.label>Турель</Gun_FalloutMiniTurret.label>
  <Gun_FalloutMiniTurret.description>Самодельная автоматическая пушка, прикрепленная к турели.</Gun_FalloutMiniTurret.description>

  <Fallout_laser_Turret.label>Автоматизированная лазерная турель</Fallout_laser_Turret.label>
  <Fallout_laser_Turret.description>Самодельное чудо-оружие, собранное из лазерной винтовки, нескольких консервных банок, пары сломанных сенсорных модулей Протектрона и ошибочной веры в то, что «на этот раз оно точно сработает».</Fallout_laser_Turret.description>

  <Gun_FalloutlaserTurret.label>Лазерная пушка турели</Gun_FalloutlaserTurret.label>
  <Gun_FalloutlaserTurret.description>Самодельная автоматическая пушка, прикрепленная к турели.</Gun_FalloutlaserTurret.description>

  <Fallout_FlamethrowerLastWarning_Turret.label>Огнеметная установка «Пирометр 3000»</Fallout_FlamethrowerLastWarning_Turret.label>
  <Fallout_FlamethrowerLastWarning_Turret.description>Устали от незваных гостей? Устали от рейдеров, мутантов и почтовых курьеров (да, и от них тоже), безнаказанно рыскающих по вашей территории? Пирометр 3000 решает все проблемы одним нажатием кнопки.</Fallout_FlamethrowerLastWarning_Turret.description>

  <Gun_FlamethrowerLastWarning_Turret.label>Огнеметное ружье</Gun_FlamethrowerLastWarning_Turret.label>
  <Gun_FlamethrowerLastWarning_Turret.description>Огнемет, прикрепленный к башне.</Gun_FlamethrowerLastWarning_Turret.description>

 <Fallout_Turret_HeavyTurret.label>Тяжёлая автоматическая турель</Fallout_Turret_HeavyTurret.label>
<Fallout_Turret_HeavyTurret.description>Сдвоенная турель «Мозгосплюй» — это памятник довоенной паранойе, усовершенствованный послевоенным прагматизмом. Данное инженерное чудовище сочетает апокалиптическую мощь сдвоенных тяжелых пулемётов калибра 14.5x114 мм с «стратегическим гением» уцелевшего робомозга.\nКалибр: 14.5x114мм</Fallout_Turret_HeavyTurret.description>

<Gun_FalloutHeavyTurret.label>Тяжёлый пулемёт охранного комплекса</Gun_FalloutHeavyTurret.label>
<Gun_FalloutHeavyTurret.description>Тяжёлый автоматический пулемёт, установленный на турели.</Gun_FalloutHeavyTurret.description>


  <!-- Башни с ИИ -->

</LanguageData>