<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <VolttecRug.label>Vault-Tec: Чистый коврик (3x3)</VolttecRug.label>
  <VolttecRug.description>Коврик среднего размера с логотипом Vault-Tec - чтобы ваши ботинки, испачканные радиацией, грязью и моральными компромиссами, оставляли всё это снаружи! Изготовлен из "революционного" синтетического материала (на 12% устойчивее к плавлению, чем у конкурентов!). Легко отмывается от крови, грязи и следов радиоактивной слизи. В комплект не входят гарантия безопасности, инструкция по эксплуатации и совесть. Надпись на обратной стороне: "Vault-Tec: Мы не виноваты! (Но если что - это всё Энклав)".</VolttecRug.description>

  <BrotherhoodRug.label>Братство Стали: Коврик Чистоты (2x2)</BrotherhoodRug.label>
  <BrotherhoodRug.description>Среднего размера, но с амбициями ортодоксального паладина! Этот коврик не просто собирает грязь - он идеологически фильтрует её, оставляя только то, что одобрено Старцем Максоном. (Легко отмывается от предательства - просто бросьте в стирку, как Братство бросает неугодных в шахты.)</BrotherhoodRug.description>

  <NukaColaRug.label>Nuka-Cola: Коврик Ностальгии (2x2)</NukaColaRug.label>
  <NukaColaRug.description>Добавьте щепотку послевоенного шика в свой интерьер с этим ковриком среднего размера, украшенным легендарным логотипом ядерного напитка, который освежал ваших дедушек... прямо перед превращением их в светящихся мутантов.</NukaColaRug.description>

  <EnclavesRugA.label>Анклав: Коврик Былого Величия (2x2)</EnclavesRugA.label>
  <EnclavesRugA.description>Среднего размера (потому что бюджет Энклава не позволял большего), этот коврик украшен логотипом легендарного правительства в изгнании. Теперь вы можете ежедневно топтать символ былой славы, очищая ботинки от послевоенной грязи!</EnclavesRugA.description>

  <EnclavesRugB.label>Анклав: Коврик Былого Величия 2 (2x2)</EnclavesRugB.label>
  <EnclavesRugB.description>Среднего размера (как и амбиции Анклава после взрыва нефтяной платформы), этот коврик гордо демонстрирует логотип самого неудачного правительства в постапокалиптической истории. Теперь вы можете встречать гостей со стилем - с намёком, что вы разбираетесь в тонкостях политического коллапса!</EnclavesRugB.description>

  <AtomicCatsRug.label>Атомные Коты: Коврик Стиляги (2x2)</AtomicCatsRug.label>
  <AtomicCatsRug.description>Стильный, практичный и слегка радиоактивный, этот коврик с логотипом Атомных Котов - идеальное дополнение для вашего убежища, ретро-футуристической гостиной или просто чтобы напомнить гостям, что вы в курсе настоящей постапокалиптической поп-культуры.</AtomicCatsRug.description>

  <AtomRug.label>Дети Атома: Коврик Просветления (2x2)</AtomRug.label>
  <AtomRug.description>Превратите вход в своё убежище в священный ритуал с этим стильным ковриком, одобренным самим Великим Разрушителем (ну, почти). Коврик не гарантирует защиту от радиации, нападений рейдеров или нежданных визитов супермутантов. Но гарантированно поднимет настроение вам и вашим гостям (если только они не из Братства Стали, конечно). "Обретите покой в свете Атома... или хотя бы чистые носки!".</AtomRug.description>

  <InstituteRugA.label>Институт: Коврик Контроля (2x2)</InstituteRugA.label>
  <InstituteRugA.description>Идеальное дополнение для вашей лаборатории, бункера или комнаты допросов - теперь с ещё большей площадью для промывки мозгов и зачистки нелояльных элементов! "Институт Синтов: Ваш пол - наша зона контроля."</InstituteRugA.description>

  <InstituteRugB.label>Институт: Коврик Контроля 2 (2x2)</InstituteRugB.label>
  <InstituteRugB.description>"Институт Синтов: Мы стелем пол мягко, чтобы вам не было больно падать". Внимание! Если вы заметите:
    Самопроизвольное сворачивание коврика
    Появление лозунгов "Синты - тоже люди"
    Неестественное желание вытереть об него ноги
Немедленно сообщите в ближайший пункт перепрограммирования!</InstituteRugB.description>

  <NKRRug.label>НКР: Коврик Демократии (2x2)</NKRRug.label>
  <NKRRug.description>Коврик среднего размера, стильный и "практически не впитывающий радиацию" с гордым логотипом НКР - потому что даже у вашего порога должна царить демократия (или её иллюзия).</NKRRug.description>


</LanguageData>