<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <VaultLamp.label>Аварийная лампа "Вечное сияние"</VaultLamp.label>
  <VaultLamp.description>"Потому что апокалипсис — не повод отказываться от уюта!"
Когда упали бомбы, Vault-Tec знала, что выжившим понадобится не только еда, вода и противорадиационные костюмы — им понадобится стиль. Представляем аварийную масляную лампу "Вечное сияние" — вершину довоенной роскоши и послевоенной необходимости!
Созданная из лучших образцов переработанного хлама и увенчанная запатентованным "ударопрочным" стеклянным колпаком (прочность не гарантирована), эта лампа дарит мягкий мерцающий свет, напоминающий о старых добрых временах — до того, как мир сгорел. Идеально подходит для освещения коридоров убежищ, радиоактивных пустошей или вашей следующей дружеской встречи с каннибалами!.</VaultLamp.description>

  <TritiumLamp.label>Тритиевая лампа"Радиоактивно"</TritiumLamp.label>
  <TritiumLamp.description>Устали от тёмных подземелий, где единственный источник света — горящие останки врагов? Представляем тритиевую лампу Firefly 3000 — революционное изобретение доктора Ватсона, которое светит ярко, служит вечно и может слегка мутировать всё вокруг!</TritiumLamp.description>

  <Constructionlamp.label>Фонарь выживальщика</Constructionlamp.label>
  <Constructionlamp.description>В мире вечного дефицита ресурсов, постоянных пиратских налётов и хронической нехватки нормальной мебели «Фонарь выживальщика™» — это не просто лампа. Это ваш новый лучший друг, обогреватель и потенциальное оружие в одном флаконе!</Constructionlamp.description>

  <CommsConsole.label>Радиоприёмник РВП-77</CommsConsole.label>
  <CommsConsole.description>Настоящий шедевр довоенного индустриального шика! Массивный, как ваш страх перед будущим, и тяжёлый, как груз прошлых ошибок. Корпус выполнен из самого прочного в мире сплава – "остатки надежды и обломки цивилизации". Ручная настройка частот (потому что в апокалипсисе никто не доверяет "автопоиску"</CommsConsole.description>
  <CommsConsole.comps.3.useLabel>Вызов дьявола</CommsConsole.comps.3.useLabel>

  <LabTerminal.label>исследовательский терминал</LabTerminal.label>
<LabTerminal.description>Узрите будущее технологического прогресса! Данный терминал является квинтэссенцией философии РобКо: максимальная эффективность при минимальных затратах на... кхм... "человеческий фактор".
Сотруднику более не требуется годами штудировать скучные учебники или обладать намёками на природную сообразительность. Просто вставьте технологический образец, найденный в руинах (приёмный отсек надёжно экранирован свинцом от большинства видов радиоактивной пыли, исходящей от образцов), и наше запатентованное ПО "Пониматель-О-Матик" сделает всю работу за вас!</LabTerminal.description>

  <MinesSign.label>Знак «Мина»</MinesSign.label>
  <MinesSign.description>Если вы читаете это, находясь одной ногой на мине, поздравляем! Вы победили... естественный отбор.</MinesSign.description>

  <SnipersSign.label>Знак «Снайпера»</SnipersSign.label>
  <SnipersSign.description>«Дорогой путник, поздравляю! Ты только что попал в зону особого гостеприимства местных снайперов. Эти славные ребята обожают неожиданные сюрпризы, особенно когда твоя голова вдруг решает познакомиться с их пулей. Там, где одни видят смертельную ловушку, Vault-Tec™ видит возможность повысить... статистику смертей».</SnipersSign.description>

  <TurretSign.label>Знак «Турели»</TurretSign.label>
  <TurretSign.description>Добро пожаловать в нашу гостеприимную зону поражения!
Здесь вас встретят наши верные, немного импульсивные друзья — автоматизированные турели™! Они всегда рады новым гостям и выражают свою радость стремительными свинцовыми объятиями.
Правила просты:
Бежишь — стреляют.
Идёшь — стреляют.
Дышишь — ты понял.
P.S. Если ты это читаешь, значит, турели тебя ещё не заметили. Наслаждайтесь моментом!
Корпорация «РобКо» не виновата в том, что превратила тебя в решето. Ты сам сюда пришёл.
(Мелким шрифтом сбоку: «Попробуй нашу новую модель — турель с функцией „саркастических комментариев“! Обещаем, последние слова будут незабываемыми.»)</TurretSign.description>

  <VaultLampFirefly.label>БиоСветляк 77 Фонарь</VaultLampFirefly.label>
  <VaultLampFirefly.description>Внутри прочной герметичной колбы из бронированного стекла томится наше единственное и неповторимое чудо — генетически модифицированный светлячок Volt-Terra Illuminatus! Благодаря передовым до-военным технологиям и щедрым дозам радиации, это существо испускает не просто свет, а полный спектр жизнетворного излучения, необходимого для фотосинтеза, а также небольшое количество мягкого гамма-излучения для «бодрости» растений!</VaultLampFirefly.description>


</LanguageData>