<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <VaultTecPortableGenerator.label>Генератор Волт-Тек «Электро-приятель»</VaultTecPortableGenerator.label>
  <VaultTecPortableGenerator.description>"Мощность атомного реактора в удобном переносном формате! (Результаты могут отличаться)"
Этот компактный источник энергии - идеальный спутник для любого обитателя Пустошей! Разработанный гениями Vault-Tec как "аварийный" источник питания, он прекрасно выполняет свою главную функцию - напоминать вам, что смерть от удара током может поджидать где угодно!"Генератор абсолютно безопасен при правильном использовании (которое никому не известно). Любые случаи самовозгорания являются особенностью местного климата, а не нашей продукции."
(Совет от бывалых: если генератор начал гудеть и пахнуть жареным - это прекрасный повод для пробежки! Желательно в противоположном от генератора направлении.)</VaultTecPortableGenerator.description>

  <FalloutSmallGenerator.label>Генератор Волт-Тек Марк III</FalloutSmallGenerator.label>
  <FalloutSmallGenerator.description>"Не пытайтесь ремонтировать генератор без лицензированного специалиста (если найдёте живого). Любые травмы, полученные при эксплуатации, являются результатом халатности пользователя, а не нашего гениального дизайна!"(Примечание: вероятность смертельного исхода снижается на 2%, если перед работой прочитать молитву Тоду Говарду.)</FalloutSmallGenerator.description>
  
<FalloutTeslaNova.label>Генератор "Тесла-Нова" от Vault-Tec</FalloutTeslaNova.label>
<FalloutTeslaNova.description>Научный прорыв в прозрачной колбе!
Стабильный (условно стабильный*) сгусток высокоэнергетической плазмы заключён в герметичный контейнер из боевого плексигласа, устойчивого к дульному заряду лазерной винтовки. Наши учёные, жертвуя сном и мерами предосторожности, добились квантовой синхронизации разрядов, создав не только гипнотизирующее зрелище, но и источник постоянной энергии!</FalloutTeslaNova.description>


  <!--<FalloutTeslaGenerator.label>Vault-Tec Mark II generator</FalloutTeslaGenerator.label>-->
  <!--<FalloutTeslaGenerator.description>"Do not attempt to repair the generator without a licensed technician (if you find one alive). Any injuries sustained during operation are the result of the user's negligence, not our ingenious design!"(Note: The chance of death is reduced by 2% if you recite the Tom Howard prayer before working.)</FalloutTeslaGenerator.description>-->

</LanguageData>