<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <TableFalloutElectronics.label>Производственный верстак</TableFalloutElectronics.label>
  <TableFalloutElectronics.description>Собранный из остатков довоенных машин, ржавых труб и металлолома, этот верстак — сердце любой уважающей себя мастерской в ​​пустошах. Здесь можно превратить хлам в смертоносное оружие.</TableFalloutElectronics.description>

  <TableFalloutPrinter.label>Принтер VT-X7</TableFalloutPrinter.label>
  <TableFalloutPrinter.description>Последняя инновация Волт-Тек в области аддитивного производства! 3D-принтер VT-X7 предназначен для быстрого развертывания инфраструктуры Убежища во время строительства.</TableFalloutPrinter.description>

  <ColaBasin.label>Квантовый фабрикатор</ColaBasin.label>
  <ColaBasin.description>Эта футуристического вида машина украшена рекламными плакатами с улыбающимися голографическими лицами, уверяющими вас, что «Nuka-Cola Quantum — это не просто напиток, это образ жизни!»</ColaBasin.description>

  <TableFalloutChemicalSynthesis.label>Лабораторный дистиллятор</TableFalloutChemicalSynthesis.label>
  <TableFalloutChemicalSynthesis.description>Глядя на этот шедевр послевоенной инженерии, трудно сказать, является ли это химическим экспериментом или пыточным устройством.</TableFalloutChemicalSynthesis.description>

  <Campfirewastelands.label>Котёл</Campfirewastelands.label>
  <Campfirewastelands.description>Этот ржавый, грязный котел, возвышающийся на вершине шаткой пирамиды из кирпичей, является сердцем и душой любой уважающей себя постъядерной кухни. Когда-то, в эпоху до всего этого, он, вероятно, варил суп для счастливых семей. Теперь он кипит чем-то, что местные жители с гордостью называют «еда» — если вы достаточно смелы, чтобы спросить, из чего это сделано.</Campfirewastelands.description>

  <TableFalloutCOINMACHINE.label>Пресс для крышек</TableFalloutCOINMACHINE.label>
  <TableFalloutCOINMACHINE.description>В аду бюрократии даже крышки должны быть стандартизированы! В мире, где каждый гвоздь на счету, а крышка от бутылки "Ядер-Колы" стоит больше, чем жизнь раба Пустошей, корпорация "Волт-Тек" с гордостью представляет "Крышкодав 3000" — идеальное решение всех ваших крышкозависимых потребностей! (Устройство поставляется без инструкции. Если вы нашли инструкцию — это подделка.)</TableFalloutCOINMACHINE.description>

  <BrainExtractor.label>Психо-Выжималка</BrainExtractor.label>
  <BrainExtractor.description>Зачем тратить патроны, если можно извлечь пользу? Это устройство — гениальное решение проблемы рейдеров. Поймал бандита? Не спеши пускать его на удобрения! Помести его в «Психо-Выжималку».</BrainExtractor.description>


</LanguageData>