<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <TableFalloutElectronics.label>Производственный верстак</TableFalloutElectronics.label>
  <TableFalloutElectronics.description>Собранный из остатков довоенных машин, ржавых труб и металлолома, этот верстак — сердце любой уважающей себя мастерской в ​​пустошах. Здесь можно превратить хлам в смертоносное оружие, починить броню или собрать что-то полезное... если, конечно, сумеешь не оторвать себе пальцы.</TableFalloutElectronics.description>

  <TableFalloutPrinter.label>Принтер VT-X7</TableFalloutPrinter.label>
  <TableFalloutPrinter.description>Последняя инновация Волт-Тек в области аддитивного производства! 3D-принтер VT-X7 предназначен для быстрого развертывания инфраструктуры Убежища во время строительства. Используя запатентованную технологию «Atomic-Fab», эта машина способна синтезировать внутренние детали, инструменты и даже запасные части для систем жизнеобеспечения из переработанных материалов. Надпись на принтере гласит: «Надежда под землей — слой за слоем!» ПРИМЕЧАНИЕ: «Помните, гражданин! Любая попытка изготовить несанкционированные предметы на принтере VT-X7 приведет к сокращению пайков и дополнительным пошлинам. Волт-Тек не несет ответственности за несанкционированную печать взрывчатых веществ, бейсбольных бит или поддельных пропусков. Спасибо, что выбрали Волт-Тек!».</TableFalloutPrinter.description>

  <ColaBasin.label>Квантовый фабрикатор</ColaBasin.label>
  <ColaBasin.description>Эта футуристического вида машина гордо стоит в углу заброшенного супермаркета, мигая неоновыми трубками и периодически выплевывая клубы пара, словно страдает от ядерного похмелья. Его корпус украшен рекламными плакатами с улыбающимися голографическими лицами, уверяющими вас, что «Nuka-Cola Quantum — это не просто напиток, это образ жизни!» (Остальная часть плаката забрызгана чем-то, похожим на кровь). «Nuka-Cola Corporation не несет ответственности за какие-либо спонтанные мутации, временные парадоксы или неконтролируемые взрывы, возникающие в результате использования Quantum. Помните: если ваша моча начинает светиться, вы на правильном пути!»</ColaBasin.description>

  <TableFalloutChemicalSynthesis.label>Лабораторный дистиллятор</TableFalloutChemicalSynthesis.label>
  <TableFalloutChemicalSynthesis.description>Глядя на этот шедевр послевоенной инженерии, трудно сказать, является ли это химическим экспериментом или пыточным устройством. Сочетание ржавых трубок, подозрительно потрескивающих колб и постоянно протекающих соединений говорит о том, что каждый эксперимент здесь — либо прорыв в науке, либо последний в вашей жизни. Встроенный счетчик Гейгера иногда зашкаливает, но это, конечно, всего лишь «техническая особенность». Ведь что такое «радиационный реактор» по сравнению с жаждой знаний (или дешевым самогоном)?.</TableFalloutChemicalSynthesis.description>

  <Campfirewastelands.label>Котёл</Campfirewastelands.label>
  <Campfirewastelands.description>Этот ржавый, грязный котел, возвышающийся на вершине шаткой пирамиды из кирпичей, является сердцем и душой любой уважающей себя постъядерной кухни. Когда-то, в эпоху до всего этого, он, вероятно, варил суп для счастливых семей. Теперь он кипит чем-то, что местные жители с гордостью называют «еда» — если вы достаточно смелы, чтобы спросить, из чего это сделано.</Campfirewastelands.description>

  <TableFalloutCOINMACHINE.label>Пресс для крышек</TableFalloutCOINMACHINE.label>
  <TableFalloutCOINMACHINE.description>В аду бюрократии даже крышки должны быть стандартизированы! В мире, где каждый гвоздь на счету, а крышка от бутылки "Ядер-Колы" стоит больше, чем жизнь раба Пустошей, корпорация "Волт-Тек" с гордостью представляет "Крышкодав 3000" — идеальное решение всех ваших крышкозависимых потребностей! (Устройство поставляется без инструкции. Если вы нашли инструкцию — это подделка.)</TableFalloutCOINMACHINE.description>

  <BrainExtractor.label>Психо-Выжималка</BrainExtractor.label>
  <BrainExtractor.description>Зачем тратить патроны, если можно извлечь пользу? Это устройство — гениальное решение проблемы рейдеров. Поймал бандита? Не спеши пускать его на удобрения! Помести его в «Психо-Выжималку».</BrainExtractor.description>


</LanguageData>