<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- AmmoSet -->

  <Ammo_FatManShell_NHE.label>Ядерный выстрел</Ammo_FatManShell_NHE.label>
  <Ammo_FatManShell_NHE.description>Данный тип характеризуется большей разрушительной силой и радиационным загрязнением. Увеличение урона достигается за счет снижения дальности, что может плохо обернуться для плохо защищенного стрелка.</Ammo_FatManShell_NHE.description>

  <Ammo_FatManShell_FGM.label>Свинобомба выстрел</Ammo_FatManShell_FGM.label>
  <Ammo_FatManShell_FGM.description>«Экономия может быть взрывоопасной!»
Этот «милый» сувенир послевоенной эпохи был создан бережливыми (но явно нестабильными) выживальщиками, которые считали, что копилка должна не только хранить крышки, но и эффективно их возвращать — желательно, в тело врага.
Внешний вид:
Фарфоровая свинья-копилка в довоенном стиле, но с треснувшим глазурованным боком и похабной надписью «Копишь? Получи!». Внутри — густая самодельная взрывчатка из удобрений, машинного масла и остатков патронного пороха, щедро сдобренная крышками от бутылок.
Механика:
Активация: Выдерните чеку из свиного хвоста (если услышите шипение — значит, уже поздно бежать).
Поражение: При детонации свинья разлетается на осколки фарфора и раскалённые крышки, превращая всё в радиусе пяти метров в подобие мясного фарша.
Особый эффект: Выжившие получают дебафф «Жадность до добра не доведёт» (+15% к получаемому урону, так как «этот жмот ещё и взрывчатку экономил!»).
Циничная инструкция на корпусе:
Накопите достаточно крышек.
Найти того, у кого их больше.
Вручите «подарок».
Соберите добычу (если уцелеете).
Примечание:
Бродячие торговцы иногда продают эти «антиквариатные копилки» доверчивым клиентам, предварительно выкрутив запал. Но кто-то ведь всё равно купит, правда?
«Помните: в мире, где крышки — валюта, самый надёжный банк — это свинья, летящая в лицо конкурентам!» — Анонимный рабовладелец, рекламирующий «финансовую грамотность».</Ammo_FatManShell_FGM.description>

  <Bullet_FatManShell_NHE.label>Ядерный выстрел (NHE)</Bullet_FatManShell_NHE.label>
  <Bullet_FatManShell_FGM.label>Свинобомба выстрел (FGM)</Bullet_FatManShell_FGM.label>


  <!--<Ammo_FatManShell_HE.label>Ядерный выстрел</Ammo_FatManShell_HE.label>-->
  <!--<Ammo_FatManShell_HE.description>Данный тип характеризуется большей разрушительной силой и радиационным загрязнением. Увеличение урона достигается за счет снижения дальности, что может плохо обернуться для плохо защищенного стрелка.</Ammo_FatManShell_HE.description>-->

</LanguageData>