<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <BottleCap.label>Бутылочная крышка</BottleCap.label>
  <BottleCap.description>Крышки — это валюта с водным обеспечением, контролируемая и регулируемая караванными торговыми компаниями НКР. Караванные дома сговорились снова ввести крышки в качестве основной валюты, когда торговцы потеряли веру в деньги НКР.</BottleCap.description>

  <NuclearBattery.label>Ядерный блок</NuclearBattery.label>
  <NuclearBattery.description>Ах, эта крошечнный блок, который питает весь ваш энергетический арсенал, от лазерных винтовок до плазменных пушек! Кто бы мог подумать, что миниатюрный ядерный реактор, помещающийся на ладони, — такая замечательная идея? Спасибо вам, довоенные корпорации, за то, что втиснули атомное деление в упаковку размером с банку газировки. Что может пойти не так?</NuclearBattery.description>

  <Vault81cure.label>Лекарство от Vault 81</Vault81cure.label>
  <Vault81cure.description>Я рад сообщить, что мои основные задачи были выполнены 83 года назад. В кротокрысах хозяевах были выращены тысячи патогенов. Затем было разработано одно лекарство широкого спектра действия, которое должно было вылечить их всех. Эта работа длилась несколько десятилетий и принесла мне огромное удовлетворение. [...] Как только вы являетесь представителем «Volt-Tex»,
я смогу доверить вам данный препарат.</Vault81cure.description>
  <Vault81cure.comps.0.useLabel>Используйте {0_label}</Vault81cure.comps.0.useLabel>

  <RadHemogenPack.label>Пакет радиоактивной крови</RadHemogenPack.label>
  <RadHemogenPack.description>Этот пакет с густой, мерцающей зеленой жидкостью был взят из тела одного из обитателей Светящегося моря. Местные жители говорят, что эти мутанты — бывшие люди, которых слишком долго страдали от радиации. Кровь странно пульсирует, и от взгляда на нее слегка кружится голова. Ученые из Анклава, наверное, отдали бы за нее полпатрона, но местные бродяги предпочитают держаться от нее подальше — кто знает, какая еще гадость плавает в пакете? Может быть, стоит продать, а может... лучше не рисковать и выбросить в ближайшую кислотную лужу?</RadHemogenPack.description>

  <RadMeat.label>Мясо монстра пустоши</RadMeat.label>
  <RadMeat.description>Гастрономический «деликатес» пустоши, взятый у существ, явно не прошедших санитарный осмотр, этот кусок плоти может быть чем угодно: от  брамина до подозрительно склизкого мутантного стейка. В сыром виде он источает слезящийся аромат, но если его поджарить (или долго вымочить в спирте), то он становится почти съедобным. Как говорят местные жители: «Если после его употребления у вас не выпадут волосы, вам повезло!»</RadMeat.description>

  <MisterHandyKit.label>Набор сборки Мистера Помощника</MisterHandyKit.label>
  <MisterHandyKit.description>Разработанный в лучших традициях довоенного высокомерия и послевоенного хаоса, «Мистер Помощник» — это ваш идеальный компаньон для выживания в мире, где законы робототехники — это скорее рекомендации!Соберите своего собственного робота-слугу из высококачественных почти не радиоактивных запчастей и наслаждайтесь прелестями автоматизированного сервиса, пока он не решит, что ваши органы — это "ненужный мусор".Vault-Tec Industries™ – Мы не просто предвидели конец света. Мы его спонсировали!</MisterHandyKit.description>
  <MisterHandyKit.comps.0.useLabel>Соберите Mr. Handy</MisterHandyKit.comps.0.useLabel>

  <FEVPack.label>Странный пакет</FEVPack.label>
  <FEVPack.description>"Узрите революционный продукт американской науки! Вирус Форсированной Эволюции (ВЭ) — это не просто патоген, это билет в светлое (и очень зеленое) будущее! Разработанный для создания суперсолдат, способных пережить ядерную войну (и, возможно, даже прочитать инструкцию), ВЭ прошел строгие испытания... на тех, кто не смог отказаться."</FEVPack.description>


  <!-- <ThingDef ParentName="EtherealThingBase">
        <defName>Warp</defName>
        <label>warp</label>
        <thingClass>ThingWithComps</thingClass>
        <tickerType>Normal</tickerType>
        <drawerType>RealtimeOnly</drawerType>
        <drawOffscreen>true</drawOffscreen>
        <category>PsychicEmitter</category>
        <altitudeLayer>MoteOverheadLow</altitudeLayer>
        <graphicData>
            <graphicClass>Graphic_Single</graphicClass>
            <texPath>EBSG/Circle</texPath>
            <shaderType>MoteGlowDistorted</shaderType>
            <color>(0, 255, 0)</color>
            <drawSize>10</drawSize>
            <shaderParameters>
                <_DistortionTex>/Other/Ripples</_DistortionTex>
                <_distortionIntensity>0.05</_distortionIntensity>
                <_DistortionScale>0.7</_DistortionScale>
                <_distortionScrollSpeed>(0.07, 0.07, 0.0)</_distortionScrollSpeed>
            </shaderParameters>
        </graphicData>
        <comps>
            <li Class="CompProperties_Glower">
                <glowRadius>3</glowRadius>
                <glowColor>(5, 105, 5,0)</glowColor>
            </li>
            <li Class="CompProperties_DestroyAfterDelay">
                <delayTicks>30</delayTicks>
            </li>
        </comps>
    </ThingDef> -->
<RadScorpionPoisonGland.label>Яд рад-скорпиона</RadScorpionPoisonGland.label>
<RadScorpionPoisonGland.description>"Концентрированное воплощение материнской любви природы — если ваша мать была садистом с докторской степенью по токсикологии. Этот восхитительный коктейль из нейротоксинов, радионуклидов и чистой злобы превратит вашу нервную систему в новогоднюю гирлянду, а внутренности — в экспериментальную площадку для начинающего алхимика.

Гарантированные эффекты:
- Неповторимое жжение в месте укуса (как будто вас целует паяльная лампа)
- Галлюцинации (либо это крысы в костюмах Президента, либо пора завязывать с антирадом)
- Ускоренное сердцебиение (ваше сердце пытается сбежать через грудную клетку)

Идеален для:
- Самоубийц с богатой фантазией
- Приготовления 'коктейлей' для особо ненавистных соседей
- Импровизированной химиотерапии (результаты не гарантированы, выжившие не найдены)

Помните: если после укуса вы увидели свет в конце туннеля — бегите быстрее, это не просветление, а атака второго скорпиона."</RadScorpionPoisonGland.description>
<RadScorpionPoisonGland.ingestible.ingestCommandString>Выпить {0}</RadScorpionPoisonGland.ingestible.ingestCommandString>
<RadScorpionPoisonGland.ingestible.ingestReportString>Пьёт {0}.</RadScorpionPoisonGland.ingestible.ingestReportString>

</LanguageData>