<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <SuspiciousOmelette.label>подозрительный омлет</SuspiciousOmelette.label>
  <SuspiciousOmelette.description>Подозрительный омлет из мяса и яиц огромной ящерицы. Любимая еда на пустошах</SuspiciousOmelette.description>

  <boiledeggs.label>вареные яйца</boiledeggs.label>
  <boiledeggs.description>Классический пример послевоенного кулинарного минимализма, эти яйца были сварены (или, возможно, просто оставлены в горячем радиационном тумане достаточно долго)</boiledeggs.description>

  <friedeggs.label>жареные яйца</friedeggs.label>
  <friedeggs.description>Ах, жареные яйца — классика послевоенной кухни! Эти восхитительные круглые штуки когда-то были символом домашнего уюта, но теперь стали символом отчаяния и кулинарного компромисса. Их готовят из чего угодно, от яиц болотного червя (если вам повезет найти тот, который не мутировал) до яиц радтараканов (если вам не повезет). Их часто жарят на ржавом куске металла, потому что сковороды теперь либо коллекционные, либо переплавляют для изготовления пуль. Их подают с щедрой порцией радиации и ностальгией по временам, когда еда не светилась в темноте.</friedeggs.description>

  <Raweggsinaglass.label>гоголь-моголь</Raweggsinaglass.label>
  <Raweggsinaglass.description>Этот мутный стакан, содержащий пару липких, полупрозрачных яиц, — либо кулинарный эксперимент сумасшедшего выживальщика, либо злая шутка фермера из Гладстона. Судя по зеленоватому оттенку, яйца, вероятно, отложил болотный хищник, пасущийся где-то возле ядерного кратера. Запах напоминает смесь серы и отчаяния. Но если вы осмелитесь выпить его, вы получите заряд энергии (и, возможно, мутацию).</Raweggsinaglass.description>

  <MashedPotatoes.label>картофельное пюре</MashedPotatoes.label>
  <MashedPotatoes.description>Гладкое, как песок пустоши, и насыщенное, как радиационная буря, это картофельное пюре — результат многолетних экспериментов выживших, чтобы воссоздать что-то похожее на довоенную еду. Основной ингредиент — что-то, что когда-то было картофелем (или, по крайней мере, не кричало, когда его выкопали из земли). Взбито с щедрой порцией радиоактивной воды, синтетического «масла» Tipa-Top и ностальгических слез тех, кто все еще помнит, как оно, должно быть, выглядело.</MashedPotatoes.description>

  <Porridge.label>каша</Porridge.label>
  <Porridge.description>Величайшее кулинарное достижение послевоенной эпохи! Зачем тратить время, силы и драгоценные ингредиенты на сложные рецепты, когда можно просто бросить в кипящую воду... ну, скажем, один-единственный ингредиент? Критики называют это «гастрономическим минимализмом», выжившие называют это «унылым рагу», а ваш желудок называет это «преступлением против человечества». Но какая экономия!</Porridge.description>


</LanguageData>