<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- BigCats -->

  <Gecko_green.label>Геккон</Gecko_green.label>
  <Gecko_green.description>Ящерица-мутант, распространенная на западе США, потомок довоенных гекконов. При сохранении радиальных гекконов используются очень крупные размеры, они научились ходить на задних лапах, но не утратили способности лазать по вертикальным поверхностям. Их преемники, огненные гекконы, даже научились дышать огнем, подобно мифическим драконам, в то время как зеленые гекконы плюются ядовитой слюной.</Gecko_green.description>
  <Gecko_green.tools.0.label>левая лапа</Gecko_green.tools.0.label>
  <Gecko_green.tools.1.label>правая лапа</Gecko_green.tools.1.label>
  <Gecko_green.tools.3.label>ядовитые клыки</Gecko_green.tools.3.label>

  <Gecko_fire.label>Огнедышащий геккон</Gecko_fire.label>
  <Gecko_fire.description>Огнедышащие гекконы — крупные мутанты, в организме которых накапливаются легковоспламеняющиеся химикаты из окружающей среды. Специальные железы в горловой сумке позволяют им выдыхать струи пламени на короткие расстояния, сжигая добычу и отпугивая хищников. Их чешуя очень устойчива к огню, а их агрессивная натура делает их одними из самых опасных рептилий в послевоенной Америке.</Gecko_fire.description>
  <Gecko_fire.tools.0.label>левая лапа</Gecko_fire.tools.0.label>
  <Gecko_fire.tools.1.label>правая лапа</Gecko_fire.tools.1.label>

  <Gecko_gold.label>Золотой геккон</Gecko_gold.label>
  <Gecko_gold.description>Редкий и загадочный мутант, обитающий в раскаленных песках Махаканской пустоши. Его чешуя мерцает золотистым сиянием, сливаясь с выжженными дюнами и руинами древних городов. В отличие от своих сородичей, золотой геккон обладает необычной злостью. Легенды Махакана гласят, что тот, кто найдет гнездо золотых гекконов, найдет несметные богатства... но ни один из храбрецов, отправившихся на их поиски, не вернулся живым.</Gecko_gold.description>
  <Gecko_gold.tools.0.label>левый лапа</Gecko_gold.tools.0.label>
  <Gecko_gold.tools.1.label>правый лапа</Gecko_gold.tools.1.label>
  <Gecko_gold.tools.3.label>ядовитые клыки</Gecko_gold.tools.3.label>

  <Cyberdog.label>Киберсобака</Cyberdog.label>
<Cyberdog.description>"Киберсобака — это не просто стальной убийца с милыми ушками, это символ прогресса! Раньше собаки просто кусали почтальонов, а теперь их еще называют штрафами за несанкционированный доступ на частную собственность. Спасибо, RobCo!"P.S. При попытке разобрать киберсобаку на запчасти срабатывает встроенная система оповещения: «Поздравляем! Вы стали обладателем нашей акции «Долговая яма»! Ожидайте визита коллекторов!»</Cyberdog.description>
<Cyberdog.tools.0.label>левая клешня</Cyberdog.tools.0.label>
<Cyberdog.tools.1.label>правая клешня</Cyberdog.tools.1.label>
<Cyberdog.tools.3.label>голова</Cyberdog.tools.3.label>


</LanguageData>