<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- BigCats -->

  <Gecko_green.label>Геккон</Gecko_green.label>
  <Gecko_green.description>Ящерица-мутант, распространенная на западе США, потомок довоенных гекконов. При сохранении радиальных гекконов используются очень крупные размеры, они научились ходить на задних лапах, но не утратили способности лазать по вертикальным поверхностям. Их преемники, огненные гекконы, даже научились дышать огнем, подобно мифическим драконам, в то время как зеленые гекконы плюются ядовитой слюной.</Gecko_green.description>
  <Gecko_green.tools.0.label>левая лапа</Gecko_green.tools.0.label>
  <Gecko_green.tools.1.label>правая лапа</Gecko_green.tools.1.label>
  <Gecko_green.tools.3.label>ядовитые клыки</Gecko_green.tools.3.label>

  <Gecko_fire.label>Огнедышащий геккон</Gecko_fire.label>
  <Gecko_fire.description>Огнедышащие гекконы — крупные мутанты, в организме которых накапливаются легковоспламеняющиеся химикаты из окружающей среды. Специальные железы в горловой сумке позволяют им выдыхать струи пламени на короткие расстояния, сжигая добычу и отпугивая хищников. Их чешуя очень устойчива к огню, а их агрессивная натура делает их одними из самых опасных рептилий в послевоенной Америке.</Gecko_fire.description>
  <Gecko_fire.tools.0.label>левая лапа</Gecko_fire.tools.0.label>
  <Gecko_fire.tools.1.label>правая лапа</Gecko_fire.tools.1.label>

  <Gecko_gold.label>Золотой геккон</Gecko_gold.label>
  <Gecko_gold.description>Редкий и загадочный мутант, обитающий в раскаленных песках Махаканской пустоши. Его чешуя мерцает золотистым сиянием, сливаясь с выжженными дюнами и руинами древних городов. В отличие от своих сородичей, золотой геккон обладает необычной злостью. Легенды Махакана гласят, что тот, кто найдет гнездо золотых гекконов, найдет несметные богатства... но ни один из храбрецов, отправившихся на их поиски, не вернулся живым.</Gecko_gold.description>
  <Gecko_gold.tools.0.label>левый лапа</Gecko_gold.tools.0.label>
  <Gecko_gold.tools.1.label>правый лапа</Gecko_gold.tools.1.label>
  <Gecko_gold.tools.3.label>ядовитые клыки</Gecko_gold.tools.3.label>

  <Cyberdog.label>Киберсобака</Cyberdog.label>
  <Cyberdog.description>"Киберсобака — это не просто стальной убийца с милыми ушками, это символ прогресса! Раньше собаки просто кусали почтальонов, а теперь их еще называют штрафами за несанкционированный доступ на частную собственность. Спасибо, RobCo!"P.S. При попытке разобрать киберсобаку на запчасти срабатывает встроенная система оповещения: «Поздравляем! Вы стали обладателем нашей акции «Долговая яма»! Ожидайте визита коллекторов!»</Cyberdog.description>
  <Cyberdog.tools.0.label>левая клешня</Cyberdog.tools.0.label>
  <Cyberdog.tools.1.label>правая клешня</Cyberdog.tools.1.label>
  <Cyberdog.tools.3.label>голова</Cyberdog.tools.3.label>


  <!-- Deathclaw -->

  <Deathclaw.label>Коготь Смерти</Deathclaw.label>
  <Deathclaw.description>Представьте помесь тираннозавра, броневика и вашего худшего кошмара после трёх бутылок «Висты-квас». Двухметровая мускулистая ящерица с когтями, способными распотрошить силовую броню, как консервную банку, и шкурой, которая игнорирует пули — потому что «смешно, чел». Киньте в него мини-ядерку... и молитесь, чтобы за углом не оказался его друга - Коготя Смерти.</Deathclaw.description>
  <Deathclaw.tools.0.label>левый коготь</Deathclaw.tools.0.label>
  <Deathclaw.tools.1.label>правый коготь</Deathclaw.tools.1.label>
  <Deathclaw.tools.3.label>ядовитые клыки</Deathclaw.tools.3.label>

  <Mirelurk.label>Болотник</Mirelurk.label>
  <Mirelurk.description>Большинство обитателей болот обладают мощной бронёй и устойчивостью ко многим видам урона, но их морды всегда остаются уязвимым местом.</Mirelurk.description>
  <Mirelurk.tools.1.label>голова</Mirelurk.tools.1.label>
  <Mirelurk.tools.2.label>левая клешня</Mirelurk.tools.2.label>
  <Mirelurk.tools.3.label>правая клешня</Mirelurk.tools.3.label>
  <Mirelurk.tools.4.label>левое лезвие</Mirelurk.tools.4.label>
  <Mirelurk.tools.5.label>левое лезвие</Mirelurk.tools.5.label>
  <Mirelurk.tools.6.label>правое лезвие</Mirelurk.tools.6.label>
  <Mirelurk.tools.7.label>правое лезвие</Mirelurk.tools.7.label>

  <Brahmin.label>Брамин</Brahmin.label>
  <Brahmin.description>*"Чудо природы с двумя головами и становой жилой послевоенной экономики! Эти ходячие фабрики навоза, источники молока и экзистенциальных кризисов — идеальные компаньоны для любого уважающего себя пустошенца.**Почему брамины — лучшая инвестиция в крышки:**
Две головы = вдвое больше бессмысленного пяления  
Гарантированно переживут хозяина (примерно на 15 минут)  
Мгновенно превращают любое поселение в бутик элитных удобрений  
Идеальный камуфляж (если местность состоит исключительно из навозных куч)
**Особые способности:**
- Будет жевать ВСЁ. Буквально. ВСЁ.  
- Может смотреть на вас четырьмя осуждающими глазами одновременно  
- Издаёт звуки, вдохновляющие на философские размышления  
- Аромат, на фоне которого Сияющее Море пахнет лавандовыми полями  
**Популярное применение:**
- Мобильная баррикада (медленная, но вонючая)  
- Источник «свежего» молока (условно съедобного)  
- Живой дозиметр (если пал замертво — зона горячая)  
- Тест на психологическую выносливость («сколько дней вы продержитесь в загоне с брамином?»)
*Брамины: потому что даже ядерный апокалипсис нуждается в тех, кто ниже вас на социальной лестнице!*"</Brahmin.description>
  <Brahmin.tools.1.label>голова</Brahmin.tools.1.label>
  <Brahmin.tools.2.label>рога</Brahmin.tools.2.label>

  <RadDeer.label>Рад-олень</RadDeer.label>
  <RadDeer.description>Природа творит загадочным образом! Она взяла прекрасное, благородное создание и добавила немного... пикантного радиоактивного шарма. Рад-олень — идеальный продукт послевоенной Америки: самоходный обед, который не только наполняет желудок, но и обеспечивает незабываемое внутреннее свечение без необходимости дополнительного освещения! Его мясо обладает уникальным «огненным» послевкусием, которое сохраняется на языке от нескольких часов до нескольких дней (в зависимости от полученной дозы радиации). Идеально подходит для игры в кухонную русскую рулетку: вы либо приготовите стейк, либо самовоспламеняющийся сгусток токсичных отходов!</RadDeer.description>
  <RadDeer.tools.0.label>левое копыто</RadDeer.tools.0.label>
  <RadDeer.tools.1.label>правое копыто</RadDeer.tools.1.label>
  <RadDeer.tools.2.label>зубы</RadDeer.tools.2.label>
  <RadDeer.tools.3.label>голова</RadDeer.tools.3.label>

  <GlowRadDeer.label>Квантовый рад-олень</GlowRadDeer.label>
  <GlowRadDeer.description>Забудьте о вздутых мухах и даже о касадорос. Этот парень — настоящая ходячая, сопящая, кактусы жующая легенда. Ходят слухи, что первое стадо этих красавцев появилось после того, как грузовик «Нука-Колы», перевозивший партию «Квантума», врезался прямо в каньон, где тусовались обычные рад-олени. Результат? Идеальный симбиоз фауны и газированной бомбы замедленного действия.</GlowRadDeer.description>
  <GlowRadDeer.tools.0.label>левое копыто</GlowRadDeer.tools.0.label>
  <GlowRadDeer.tools.1.label>правое копыто</GlowRadDeer.tools.1.label>
  <GlowRadDeer.tools.2.label>зубы</GlowRadDeer.tools.2.label>
  <GlowRadDeer.tools.3.label>head</GlowRadDeer.tools.3.label>

  <MoleRat.label>Кротокрыс</MoleRat.label>
  <MoleRat.description>Ирония в том, что на этот провальный военный проект потратили миллионы, а теперь он — главный источник самого дешёвого и жёсткого мяса в Пустошах. Идеальный символ послевоенной экономики: бесполезный, вездесущий и отвратительно съедобный.</MoleRat.description>
  <MoleRat.tools.0.label>левый коготь</MoleRat.tools.0.label>
  <MoleRat.tools.1.label>правый коготь</MoleRat.tools.1.label>
  <MoleRat.tools.3.label>голова</MoleRat.tools.3.label>


</LanguageData>