<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Radroach.label>Радроакан</Radroach.label>
  <Radroach.description>Радроакан — настоящий символ послевоенной кухни! Этот очаровательный гигантский таракан, щедро приправленный радиацией, уже не просто жук под холодильником, а полноценный заменитель мяса для экономных выживальщиков. Он бегает быстрее довоенного политика, размножается быстрее бюрократии НКР и, вопреки вашим надеждам, никогда не умрет. Попробуйте его поджарить — получится хрустящий деликатес с пикантным привкусом стронция-90! А если повезет, в его хитиновом панцире вы найдете запасную батарейку или кусочек стекла — в конце концов, это не просто насекомое, это сюрприз-сюрприз!"*(Заметка на полях: "Если вам кажется, что их стало больше после того, как вы убили первого, вам не кажется. Они зовут друзей. Они всегда зовут друзей".).</Radroach.description>
  <Radroach.tools.0.label>рот</Radroach.tools.0.label>
  <Radroach.tools.1.label>голова</Radroach.tools.1.label>

  <RadScorpion.label>Рад-скорпион</RadScorpion.label>
  <RadScorpion.description>"Природа наконец ответила на извечный вопрос: 'А что, если увеличить скорпиона до размеров внедорожника, добавить ему дозу радиации и абсолютно никакого инстинкта самосохранения?' 
Этот ходячий кошмар энтомологов сочетает все лучшие качества: броню танка, скорость разъяренного брамина и фирменное 'жало смерти', гарантирующее либо мгновенную кончину, либо долгую мучительную агонию (в зависимости от того, насколько Вселенная ненавидит вас сегодня).
Особенно 'очаровательны' их повадки: внезапно вылезать из-под земли прямо у вас за спиной, игнорировать законы физики при преследовании и размножаться быстрее, чем обитатели Убежищ плодят паранойю.
Единственный плюс? Их яд — отличная замена кофе, если вам нужно не спать следующие трое суток. Только... не говорите доктору, откуда у вас остановка сердца."</RadScorpion.description>
  <RadScorpion.tools.1.label>голова</RadScorpion.tools.1.label>

  <Duten.label>Дутень</Duten.label>
  <Duten.description>Этот шедевр радиационного творчества когда-то был обычной мухой. Теперь это ходячее (точнее, летающее) нарушение всех санитарных норм Пустошей.</Duten.description>
  <Duten.verbs.0.label>выпустить личинку</Duten.verbs.0.label>
  <Duten.tools.0.label>mouth</Duten.tools.0.label>

  <StrangeDuten.label>Странный дутень</StrangeDuten.label>
<StrangeDuten.description>"Мега-жало - Король мутантов"
В бескрайних пустошах, где мутанты давно стали частью местной фауны, появился новый кошмар - огромный, светящийся, смертоносный дутень, словно сошедший со страниц довоенных комиксов о гигантских насекомых. Только вот этот урод не вымысел, и встреча с ним гарантированно испортит ваш день, а скорее всего - и всю оставшуюся жизнь.
Когда-то это был обычный дутень - ну, почти обычный. Но затем он раздобыл странные таблетки, обрывки проводов и, возможно, пару ядерных батареек (ведь в Пустошах жуки едят всё что угодно). Теперь это не просто насекомое - это ходячая катастрофа, светящаяся в темноте как новогодняя гирлянда и плюющаяся плазмой с завидной регулярностью.
Он быстр. Он силён. Он ненавидит весь мир. И если вы вдруг увидите вдалеке мерцающий зеленоватый огонёк - бегите. Потому что это не светлячок. Это он. И он уже вас заметил.
(Совет бывалых: если у вас нет под рукой сигнальной ракетницы или пары хороших мин - даже не пытайтесь. Лучше притворитесь мёртвым. Или станьте им по-настоящему - второй вариант, скорее всего, сработает надёжнее.)</StrangeDuten.description>
<StrangeDuten.verbs.0.label>выпустить плазму</StrangeDuten.verbs.0.label>
<StrangeDuten.tools.0.label>голова</StrangeDuten.tools.0.label>

  <GlowingRadroach.label>Светящийся Радтаркан</GlowingRadroach.label>
  <GlowingRadroach.description>Светящийся Радтаркан 2.0 — теперь с уменьшенной ночной подсветкой и достойной доставкой радиации прямиком в ваш бункер! Этот огненный мутант — не просто жук, а целый автономный реактор на шести ногах, щедро делящийся с вами ионизирующим теплом и роскошным диваном Апокалипсиса.

Он не просто бегает — он маневрирует между вашими ловушками с грацией олимпийского чемпиона по выживанию, размножается с эффективностью государственной пропаганды, а его хитиновый панцирь настолько радиоактивен, что может заменить ваш счётчик Гейгера (и, возможно, даже похороны).

Попробуйте его запечь — получите хрустящий деликатес с нотками плутония и долгим, очень долгим послевкусием. А если повезёт, внутри найдёте бонус: кусок колючей проволоки, ржавую пробку от «Нукле-Колы» или даже целый патрон! Ведь это не просто ужин — это лотерея, где главный приз — мутация остатка!

(Примечание на обороте: «Если после убийства одного таракана комната начала пульсировать зелёным — поздравляем, вы только что активировали групповой чат местной колонии. Приготовьте сковороду. И, возможно, завещание.»)</GlowingRadroach.description>
  <GlowingRadroach.tools.0.label>рот</GlowingRadroach.tools.0.label>
  <GlowingRadroach.tools.1.label>голова</GlowingRadroach.tools.1.label>


  <!--<Duten.tools.1.label>head</Duten.tools.1.label>-->

</LanguageData>