<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Fallout_Weapon_Ripper.label>Потрошитель</Fallout_Weapon_Ripper.label>
  <Fallout_Weapon_Ripper.description>Потрошитель — довольно хорошее оружие ближнего боя, уступающее по эффективности только суперкувалде. Благодаря повышенной бронебойной способности, «выковырять» противника Потрошителем не составит труда даже в улучшенной силовой броне. Идеально подходит для боя в закрытых помещениях и коридорах.</Fallout_Weapon_Ripper.description>
  <Fallout_Weapon_Ripper.tools.0.label>Зубы</Fallout_Weapon_Ripper.tools.0.label>
  <Fallout_Weapon_Ripper.tools.1.label>Клинок</Fallout_Weapon_Ripper.tools.1.label>

  <Fallout_Weapon_Shishkebab.label>Шишкебаб</Fallout_Weapon_Shishkebab.label>
  <Fallout_Weapon_Shishkebab.description>Этот меч — не просто оружие, это кулинарный эксперимент в руках психопата! Однажды какой-то сумасшедший повар-рейдер решил, что лучший способ приготовить мясо — на месте. Теперь его наследие живет в ваших руках, и каждый удар — это шаг к гастрономическому апокалипсису.</Fallout_Weapon_Shishkebab.description>
  <Fallout_Weapon_Shishkebab.tools.0.label>рукоятка</Fallout_Weapon_Shishkebab.tools.0.label>
  <Fallout_Weapon_Shishkebab.tools.1.label>острие</Fallout_Weapon_Shishkebab.tools.1.label>
  <Fallout_Weapon_Shishkebab.tools.2.label>кончик</Fallout_Weapon_Shishkebab.tools.2.label>

  <MeleeWeapon_AtomsJudgement.label>Суд атома</MeleeWeapon_AtomsJudgement.label>
  <MeleeWeapon_AtomsJudgement.description>"Когда нужно не просто разбить проблему, а стереть ее с лица земли вместе с тремя соседними блоками!"
Этот революционный инструмент сочетает в себе:
Изящество хирургического инструмента (если хирург — супермутант с ПМС)
Экологичность (радиоактивное заражение — это всего лишь бесплатный способ стерилизовать территорию!)
Экономичность (каждый удар экономит ваши боеприпасы... и потенциально — будущие счета за отопление!)
Особенности конструкции:
Молоток, сделанный из 12 поврежденных ядерных батарей Fusion Core
Свинцовая рукоятка (поглощает 0,0001% радиации)
Встроенный счетчик Гейгера (показывает «ОН» вместо цифр)
ВАЖНО:
После 10+ последовательных ударов молоток автоматически активирует:
Режим «Ядерный молот» (дополнительный урон + светящаяся кожа на 2 недели)
Протокол «Безумный Макс» (активируются все автомобильные сигнализации в радиусе мили)
Функция «Последний аргумент» (превращает пользователя в кратер)
«Vault-Tec» не несет ответственности за:
Внезапное позеленение область (темно-синий)
Непреднамеренное создание новых видов фауны
Исчезновение небольших городов в радиусе 5 км
Перед использованием проконсультируйтесь с рентгенологом!"</MeleeWeapon_AtomsJudgement.description>
  <MeleeWeapon_AtomsJudgement.tools.0.label>handle</MeleeWeapon_AtomsJudgement.tools.0.label>
  <MeleeWeapon_AtomsJudgement.tools.1.label>head</MeleeWeapon_AtomsJudgement.tools.1.label>

  <MeleeWeapon_Supersledge.label>Суперкувалда</MeleeWeapon_Supersledge.label>
  <MeleeWeapon_Supersledge.description>Молот с прикрепленным миниатюрным реактивным двигателем, который создает дополнительное ускорение молота при ударе, позволяя ему наносить сокрушительный урон. Судя по тому, что двигатель не требует дозаправки, он работает на атомной энергии.</MeleeWeapon_Supersledge.description>
  <MeleeWeapon_Supersledge.tools.0.label>рукоятка</MeleeWeapon_Supersledge.tools.0.label>
  <MeleeWeapon_Supersledge.tools.1.label>головка</MeleeWeapon_Supersledge.tools.1.label>


</LanguageData>