<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Fallout_PipeGun.label>Трубострел</Fallout_PipeGun.label>
  <Fallout_PipeGun.description>Грубое, но смертоносное оружие, собранное из водопроводных труб, автомобильных пружин и прочего хлама послевоенных пустошей. Трубострел — оружие для отчаянных, тех, у кого нет доступа к заводским пистолетам, но кто хочет выжить. Ненадежная, но простая в изготовлении и ремонте.</Fallout_PipeGun.description>
  <Fallout_PipeGun.tools.0.label>ствол</Fallout_PipeGun.tools.0.label>

  <Fallout_PipeRifle.label>Винтовка Бродяга</Fallout_PipeRifle.label>
  <Fallout_PipeRifle.description>Эта винтовка, собранная из обломков довоенного оружия, ржавых труб и деталей, найденных в пустошах, является типичным творением выживальщиков и бродяг. Она заряжается вручную патронами 5.56x45 мм NATO, а затвор скрипит так, будто он вот-вот развалится. Однако в умелых руках он способен пробить дыру даже в броне рейдера.</Fallout_PipeRifle.description>
  <Fallout_PipeRifle.tools.0.label>ствол</Fallout_PipeRifle.tools.0.label>

  <Fallout_OldRevolver.label>Самодельный револьвер «Мусорщик»</Fallout_OldRevolver.label>
  <Fallout_OldRevolver.description>Грубый, но смертоносный револьвер, собранный из металлолома, старых труб и деталей довоенной техники. Ствол сварен из кусков толстостенной трубы, рама склепана из кусков автомобильных рессор и броневых пластин. Рукоять обмотана рваной изолентой и кожей, на ней выгравирован знак радиации или бандитская символика. Курок и спусковой крючок выточены из ржавого металла, барабан — переделанная патронная лента, усиленная болтами.</Fallout_OldRevolver.description>
  <Fallout_OldRevolver.tools.0.label>ствол</Fallout_OldRevolver.tools.0.label>

  <Fallout_ChinesePistol.label>Китайский пистолет</Fallout_ChinesePistol.label>
  <Fallout_ChinesePistol.description>Конструкция оружия основана на Mauser K96. Эти пистолеты активно использовались китайцами из Народно-освободительной армии во время войны с США. Однако активная работа китайских шпионов и агентов разведки привела к скрытному распространению этого оружия в округе Колумбия и парке Пойнт-Лукаут еще до начала открытого военного противостояния, а в ходе боевых действий это только усилилось. Часть китайских пистолетов была захвачена американскими солдатами при освобождении Анкориджа и отправлена ​​на родину или родственникам и друзьям в качестве военных трофеев.</Fallout_ChinesePistol.description>
  <Fallout_ChinesePistol.tools.0.label>ствол</Fallout_ChinesePistol.tools.0.label>

  <Fallout_AN556Order.label>AN-556 «Order»</Fallout_AN556Order.label>
  <Fallout_AN556Order.description>Спроектированная инженерами Enclave как эргономичная и надежная винтовка для спецподразделений, AN-556 «Order» сочетает в себе проверенную конструкцию довоенных Платформы AR с модернизированными компонентами, адаптированными к условиям послевоенных пустошей. Отличается высокой точностью и модульностью: оснащена планками Пикатинни для установки коллиматоров, тактических фонарей и подствольных гранатометов. Винтовка имеет усиленный ствол и газовую систему, что снижает риск заклинивания даже в сильно загрязненных условиях.</Fallout_AN556Order.description>
  <Fallout_AN556Order.tools.0.label>ствол</Fallout_AN556Order.tools.0.label>

  <Fallout_Fat_Man.label>Толстяк</Fallout_Fat_Man.label>
  <Fallout_Fat_Man.description>Тактическая наплечная ядерная катапульта. Оружие стреляет ядерными снарядами, которые при детонации вызывают ядерный взрыв на небольшой площади, нанося огромный урон и высвобождая радиацию на короткий промежуток времени. В идеальном состоянии это оружие может сделать 495 выстрелов, прежде чем сломается.</Fallout_Fat_Man.description>
  <Fallout_Fat_Man.tools.0.label>ствол</Fallout_Fat_Man.tools.0.label>

  <Fallout_PlasmaCarbine.label>Плазменный карабин"Испепелитель"</Fallout_PlasmaCarbine.label>
  <Fallout_PlasmaCarbine.description>Когда обычной баллистики недостаточно, на помощь приходит этот высокотехнологичный ужас. Созданный на основе довоенных военных прототипов, Испепелитель превращает врагов в дымящиеся кучи пепла одним точным выстрелом. Дорогой в обслуживании, но бесценный в бою, этот карабин ценится теми, кто ценит качество больше, чем количество.</Fallout_PlasmaCarbine.description>
  <Fallout_PlasmaCarbine.tools.0.label>ствол</Fallout_PlasmaCarbine.tools.0.label>

  <Fallout_PlasmaPistol.label>Плазменный пистолет "Ионный клык"</Fallout_PlasmaPistol.label>
  <Fallout_PlasmaPistol.description>Компактный, но смертоносный, этот пистолет доказал, что размер не имеет значения, когда речь идет о плазме. Разработанный как оружие самообороны для довоенных армейских офицеров, Ионный клык был модифицирован, перепродан и перестроен десятки раз на протяжении столетий. Но одно осталось неизменным — его способность испарять плоть от костей за доли секунды.</Fallout_PlasmaPistol.description>
  <Fallout_PlasmaPistol.tools.0.label>ствол</Fallout_PlasmaPistol.tools.0.label>

  <Fallout_PlasmaWraith.label>Плазменный призрак</Fallout_PlasmaWraith.label>
  <Fallout_PlasmaWraith.description>Разработан по чертежам Великой Пустоши, где первые образцы были собраны из обломков вертолетных лазерных пушек. Легендарный наемник Койот Слинг использовал его, чтобы убить президента Столичной Пустоши через стену бункера. «Вы не услышите выстрела. Только шипение воздуха... и тихий хлопок, когда голова вашей цели превращается в пар». - Инструктор по голограмме Убежища 41.</Fallout_PlasmaWraith.description>
  <Fallout_PlasmaWraith.tools.0.label>ствол</Fallout_PlasmaWraith.tools.0.label>

  <Fallout_MinigunPlasma.label>Плазменный Гатлинг "Расплавленный шторм"</Fallout_MinigunPlasma.label>
  <Fallout_MinigunPlasma.description>Этот Гатлинг, разработанный довоенными военными корпорациями в рамках проекта "Инсинератор", был предназначен для подавления укреплений и орд мутантов. После войны чертежи были найдены Анклавом и модернизированы с использованием технологий Корпуса Адамантия, но несколько образцов просочились на черный рынок. Теперь это оружие можно найти в руках хорошо вооруженных рейдеров, Братства Стали или безумных ученых, которые осмеливаются его ремонтировать. «Когда обычной плазмы недостаточно, в игру вступает этот монстр. Шесть стволов, заряженных перегретой плазмой, с ревом вращаются, превращая все на своем пути в радиоактивную лужу. Прощай, броня. Прощай, укрытие. Прощай, здравый смысл».</Fallout_MinigunPlasma.description>
  <Fallout_MinigunPlasma.tools.0.label>ствол</Fallout_MinigunPlasma.tools.0.label>

  <Fallout_LaserCarbine.label>Карабин"AER-14"</Fallout_LaserCarbine.label>
  <Fallout_LaserCarbine.description>Разработанный для армии США перед Великой войной, AER-14 стал одним из наиболее широко используемых энергетических видов оружия в довоенном мире. Его надежность и простота сделали его популярным среди военных, а позже и среди выживших в пустошах.</Fallout_LaserCarbine.description>
  <Fallout_LaserCarbine.tools.0.label>ствол</Fallout_LaserCarbine.tools.0.label>

  <Fallout_PepperShaker.label>Перечница</Fallout_PepperShaker.label>
  <Fallout_PepperShaker.description>Перечнице требуется одна секунда, чтобы раскрутиться, прежде чем она автоматически выстрелит восемью дробовиками. Она считается и дробовиком, и тяжелым оружием и получит выгоду от любого перка в любом классе оружия.</Fallout_PepperShaker.description>
  <Fallout_PepperShaker.tools.0.label>ствол</Fallout_PepperShaker.tools.0.label>

  <Fallout_GatlingLaser.label>Лазер Гатлинга "Солнечный вихрь"</Fallout_GatlingLaser.label>
<Fallout_GatlingLaser.description>Создан для тех, кто считает, что "чрезмерная огневая мощь" - это оксюморон, лазер Гатлинга "Солнечный вихрь" превращает ваших врагов в аккуратные кучки пепла с 1999 года!"</Fallout_GatlingLaser.description>
<Fallout_GatlingLaser.tools.0.label>ствол</Fallout_GatlingLaser.tools.0.label>

<Fallout_LaserPistolML.label>AER-9 "Солнечный поцелуй"</Fallout_LaserPistolML.label>
<Fallout_LaserPistolML.description>Разработан компанией General Atomics International в рамках программы "Защита Америка... от себя самой" AER-9 должен был стать оружием будущего - легким, точным и смертоносным. Но, как и все остальное в этом мире, будущее пришло кривым, косым и с перебоями в подаче электроэнергии. После Великой войны эти пистолеты были широко распространены среди выживших, мутантов и других любителей "точечной" дипломатии..</Fallout_LaserPistolML.description>
<Fallout_LaserPistolML.tools.0.label>ствол</Fallout_LaserPistolML.tools.0.label>

<Fallout_LaserPistol.label>Лазерный пистолет"Синтез - МК IV"</Fallout_LaserPistol.label>
<Fallout_LaserPistol.description>Syntectics Institute™ - Мы не просто создаем технологии. Мы создаем будущее… которое может пережить вас.</Fallout_LaserPistol.description>
<Fallout_LaserPistol.tools.0.label>ствол</Fallout_LaserPistol.tools.0.label>

<Fallout_LaserCarbineML.label>AER-12 "Лазерный шепот"</Fallout_LaserCarbineML.label>
<Fallout_LaserCarbineML.description>"Когда нужно аккуратно испарить врага, а не просто размазать его по стенке".</Fallout_LaserCarbineML.description>
<Fallout_LaserCarbineML.tools.0.label>ствол</Fallout_LaserCarbineML.tools.0.label>

<Fallout_AlienPistol.label>Инопланетный Пистолет</Fallout_AlienPistol.label>
<Fallout_AlienPistol.description>Найденный среди обломков разбившегося НЛО где-то между радиоактивными песками и нервным срывом очередного выжившего, этот пистолет является либо крупным технологическим прорывом, либо смертельной игрушкой от инопланетян, которых явно не волновали «меры предосторожности». Стильный, эргономичный и совсем не похожий на то, чем должно владеть существо с менее чем тремя пальцами, Zeta-9 стреляет зарядами чистой плазмы, которые испаряют врагов с изяществом, достойным межгалактического суда. За исключением случаев, когда он решает, что вы враг.</Fallout_AlienPistol.description>
<Fallout_AlienPistol.tools.0.label>ствол</Fallout_AlienPistol.tools.0.label>

<Fallout_EuclidsCFinder.label>Алгоритм Евклида</Fallout_EuclidsCFinder.label>
<Fallout_EuclidsCFinder.description>"Алгоритм Евклида — это компактный спутниковый целеуказатель, позволяющий наносить высокоточные орбитальные удары в любую точку в пределах досягаемости. Просто найдите луч, отойдите на безопасное расстояние (предпочтительно очень далеко) и наслаждайтесь зрелищем чистого, математически точного применения!"</Fallout_EuclidsCFinder.description>
<Fallout_EuclidsCFinder.tools.0.label>бочка</Fallout_EuclidsCFinder.tools.0.label>


</LanguageData>