<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>


 <LanguageData>

  <LetterLabelDeathclawPasses>Коготь Смерти бродит поблизости!</LetterLabelDeathclawPasses>
  <LetterDeathclawPasses>Это существо также известно как "Живой кошмар Пустошей". Его когти — желанная добыча для безумцев, считающих, что могут перехитрить смерть. \n\nНа первый взгляд, Коготь Смерти — просто гигантская ящерица, но Пустошь любит чёрные шутки. Его маскировка безупречна, а скорость убийства — выше, чем ваша способность осознать, что вас уже нет в живых. \n\nОтчаянные охотники иногда пытаются приручить его, но чаще всего это заканчивается тем, что их последние слова: "Он же меня не видит…" — так и остаются без ответа. Те же, кому чудом удаётся укротить этого монстра, получают не питомца, а персонального палача с очень специфическим чувством юмора.</LetterDeathclawPasses>

  <LetterLabelStrangeDutenPasses>Странный дутень бродит поблизости!</LetterLabelStrangeDutenPasses>
  <LetterStrangeDutenPasses>В мире, где радиация превратила тараканов в размер с собаку, а комаров – в персональные вертолёты смерти, этот мутант умудрился переплюнуть всех. Встречайте Странного дутня – насекомое настолько огромное, что его тень закрывает целые поселения, настолько злобное, что даже супермутанты проверяют, закрыта ли дверь, и настолько живучее, что переживёт ядерную зиму, ваш выстрел в голову и саму идею надежды.
Когда-то это был обычный дутень – ну, если считать "обычным" существо размером с табуретку, питающееся радиацией и человеческим страхом. Но после того как он сожрал склад экспериментальных стимуляторов, пару энергоячеек и, по слухам, одного учёного Анклава (ну а что, белок же), эволюция решила пошутить. Теперь это – летающий танк с крыльями, который:
Светится так ярко, что может служить маяком для кораблей (если бы в Пустошах ещё остались корабли);
Жужжит громче, чем двигатель сбитого вертолёта (и примерно так же часто ломается);
Атакует всем, чем может: жалом, когтями, кислотой, плазмой и чистой, беспримесной ненавистью.
Почему его до сих пор не убили?
Хороший вопрос. Охотники за головами пытались – их последние слова обычно были: "Да я его щас из дробовика... ОЙ". Рейдеры пытались приручить – теперь их база выглядит как шведский стол. Даже Братство Стали как-то отправило за ним отряд – те вернулись без паладина, но с новым фобиями.</LetterStrangeDutenPasses>

  <LetterLabelHugeBeeArrived>Огромные пчёлы кружат поблизости!</LetterLabelHugeBeeArrived>
  <HugeBeeArrived>Генетические эксперименты, радиация и вселенская насмешка природы привели к тому, что эти полосатые ужасы теперь не просто опыляют цветочки — они методично уничтожают всё, что посмело эволюционировать без их разрешения. Их жужжание — это не звук, это насмешка над вашими жалкими попытками выжить. Они строят свои ульи из обломков ваших домов, их личинки питаются вашими надеждами, а их яд растворяет не только плоть, но и само желание сопротивляться.
Они быстрее ваших пуль, умнее ваших ловушек и злее, чем голодный супермутант с похмелья. Пока вы прячетесь в бункере, они уже украли ваши припасы, опылили ваш огород (теперь там растёт что-то с зубами) и устроили свидание вашей собаке с их трутнем. Поздравляем — через неделю у вас будет либо новый мутировавший питомец, либо очень страшные воспоминания.
Единственный способ борьбы — полное уничтожение. Огнём, кислотой или ядерным зарядом (последнее, кстати, их только раззадоривает). Либо смиритесь — скоро на вашем надгробии будет красоваться надпись: "Здесь лежит [ВАШЕ ИМЯ]. Опылён посмертно."</HugeBeeArrived>

  <LetterLabelDuten>Дутни кружат поблизости!</LetterLabelDuten>
  <DutenArrived>Это чудовище мутации — вероятно, потомок слепня или овода — усовершенствовало самую отвратительную стратегию выживания в природе. Ответ Пустоши на проблему перенаселения.Размножение? О, оно эффективное. Забудьте о брачных танцах — эта тварь выстреливает живыми личинками, как биологической артиллерией. Одно попадание — и поздравляю! Теперь вы ходячий инкубатор. (Совет профессионала: огонь очень помогает с... ситуацией с выводком.)Подходите с осторожностью — а лучше с огнемётом. Их представление о «семейных узах» включает превращение вашей грудной клетки в детский сад.«Круг жизни, говорили. Красиво, говорили. ЛГУНЫ» — последние слова «пчеловода-энтузиаста» Пустоши..</DutenArrived>

  <ShockDesc>Рад таракан что то замкнул в генераторе</ShockDesc>
  <ShockLabel>Поражение электрическим током!</ShockLabel>

  <LetterLabelWatcher>«Наблюдатель 011» пощадил ваше поселение... Пока что</LetterLabelWatcher>
  <WatcherProtection>Вы увязли в обычном постапокалиптическом бардаке — рейдеры у ворот, урожай гибнет, поселенцы ноют о «нашествии радиотараканов», будто мир не уже давно кончился — как вдруг это случилось. Воздух стал густым. В зубах заскрежетал статический заряд. Тени вытянулись неестественно, будто сама реальность затаила дыхание.
\n\nА потом... ничего.
Ни атаки рейдеров. Ни мутировавших тварей, грызущих стены. Ни внезапной радиационной бури, превращающей ваших браминов в светящихся мутантов. Только... тишина. Неестественная. Тревожная. Такая, от которой даже местные наркоманы замирают с иглой в вене и бормочут: «Это ж не нормально».
Оказалось, Наблюдатель 011 просто проходил мимо.
\n\nВы его не видели — конечно же, никто никогда не видит. Но вы почувствовали — это противное ощущение, будто вас разглядывают, взвешивают и считают... пока что достойным внимания. Может, он вас пожалел. Может, ваши страдания показались ему забавными. А может, ему нужно, чтобы ваше поселение уцелело для какой-то непостижимой космической шутки.
Но вот в чем загвоздка:
Ваши запасы еды нетронуты (Невероятно).
Ваши турели не сделали ни единого выстрела (Подозрительно).
Ваши поселенцы живы (Что, честно говоря, разочаровывает).
Но не спешите радоваться. Наблюдатели не помогают. Они наблюдают. И рано или поздно они всегда возвращаются — обычно как раз тогда, когда всё вот-вот пойдет к чертям.
Так что наслаждайтесь затишьем, пока оно есть. И, может, начните копить огнеметы. На всякий случай.
\n\n«Всегда пожалуйста»
</WatcherProtection>

  <LetterLabelCargoPodWatcher>«Наблюдатель 011» просто что-то обронил.</LetterLabelCargoPodWatcher>
  <CargoPodWatcher>Может, это был эксперимент. Может, жест милосердия — если у этих существ вообще есть такое понятие. А может, он просто уронил это, проходя мимо, как человек роняет крошки, не замечая муравьев.
Но вот в чем загвоздка:
Наблюдатели не помогают. Они наблюдают.
И если они что-то принесли... значит, им зачем-то нужно, чтобы вы это использовали.
Так что празднуйте. Запасайтесь. Укрепляйтесь.
И ждите.
Потому что они всегда возвращаются — обычно как раз тогда, когда их «подарок» оказывается последним кусочком пазла в чьей-то непостижимой игре.
А пока... может, проверите эти подарки на скрытую ловушку?
На всякий случай.
</CargoPodWatcher>

  <RadroachEatersLabel>Нашествие Рад-Тараканов.</RadroachEatersLabel>
  <RadroachEatersDesc>Грязь, бардак и типичное постапокалиптическое свинство привели к тому, что эти радиоактивные твари эволюционировали — и теперь они не просто жрут вашу жалкую Тошку, а ещё и насмехаются над вами. Да-да, их стрекот — это не просто звук, а настоящие издевательские комментарии о вашей никчёмной жизни. Они плодятся быстрее, чем гибнут ваши поселенцы, их панцири крепче, чем ваша воля к жизни, а их укусы оставляют после себя не только гниющую плоть, но и чувство глубокого унижения.  
И самое страшное? Они умнее вас. Пока вы копаетесь в грязи в поисках еды, они уже украли ваши припасы, сожрали вашу собаку и оставили на вашей кровати радиоактивный "подарок". Поздравляем, теперь у вас либо понос, либо мутация. А может, и то, и другое сразу.  
Единственный способ избавиться от них — огонь. Много огня. Или просто смириться и признать, что это теперь их мир, а вы в нём — всего лишь временный источник пищи.</RadroachEatersDesc>

  <LetterLabelGlowRadDeerPasses>Появление Квантового рад-оленя</LetterLabelGlowRadDeerPasses>
  <LetterGlowRadDeerPasses>Пустоши становятся ярче — в окрестностях замечен Квантовый рад-олень. Эти уникальные существа появились в результате мутации обычных рад-оленей под воздействием реагентов из разлитой Nuka-Cola Quantum. Их шерсть излучает характерное голубое свечение, а организм вырабатывает вещества, близкие по составу к знаменитому напитку.
Хотя существа достаточно опасны из-за высокого радиационного фона, местные жители поговаривают, что прирученный квантовый рад-олень может стать ценным приобретением. По слухам, их метаболизм производит уникальные компоненты, которые можно использовать для синтеза аналога Nuka-Cola Quantum. Некоторые утверждают, что правильно обученное животное может даже стать практически неиссякаемым источником сырья для легендарного напитка.
Осторожность при встрече обязательна — излучение значительно превышает норму, а рогатые обладатели столь ценного ресурса редко настроены дружелюбно к незнакомцам. Однако для тех, кто найдёт подход к этим созданиям, открываются интересные перспективы.</LetterGlowRadDeerPasses>

  <MysteriousInfectionLabel>Странный сигнал активировал спящего агента</MysteriousInfectionLabel>
  <MysteriousInfection>Кажется, прямо среди вас дремала угроза. {PAWN_nameDef}, один из ваших самых неприметных поселенцев, получает зашифрованный сигнал пробуждения от уцелевших остатков Анклава.
Теперь вам решать: силой завербовать ценного агента с доступом к секретам Старого мира или заковать в кандалы, нейтрализовав угрозу и получив ценного раба.</MysteriousInfection>

  <LetterLabelEnclave>ВНИМАНИЕ: Обнаружены значительные запасы нефти в вашей колонии!</LetterLabelEnclave>
  <EnclaveProtection>"УВАЖАЕМЫЕ КОЛОНИСТЫ!\n\n""Наша мониторинговая система зафиксировала у вас признаки:\n""✓ Незарегистрированных углеводородов\n""✓ Недостаточной демократизации\n""✓ Отсутствия свободы (по нашему определению)\n\n""ДЛЯ ВАШЕЙ ЖЕ БЕЗОПАСНОСТИ мы высылаем:\n""• Гуманитарную миссию (3 батальона)\n""• Финансовых консультантов (с оружием)\n""• Демократические реформы (обязательные к исполнению)\n""• Не сопротивляйтесь - мы приходим с миром*!\n""• Мир может включать тактическую авиацию и смену режима"\n
 PS - "Нам прийдется конфисковать ваши полимеры, что бы вы их не просрали"</EnclaveProtection>

  <watcherLabel>«Наблюдатель» не оценил вашу шутку</watcherLabel>
  <watcherText>Вы решили поиграть с огнем — дали одному из поселенцев имя, которое не принадлежит смертным. «Наблюдатель». Просто набор звуков для вас, но не для тех, кто существует за гранью вашего понимания.
\n\nСначала это казалось безобидной шуткой. Новый колонист с вызывающим именем вызывал любопытные взгляды. Но в мире, где законы реальности истончились, имена обладают силой. И некоторые сущности крайне ревностно охраняют свою уникальность.
\n\n Ваша попытка присвоить это имя не осталась незамеченной.Вам стоит приготовится...</watcherText>

  <!-- Titles -->
  <StrangeCall.Titles.Main>Перехваченный  вызов</StrangeCall.Titles.Main>

  <!-- UPDATED RESPONSE OPTIONS -->
  <ContinueCrolling>Продолжить тролить</ContinueCrolling>
  <Reset>Сбросить</Reset>

  <!-- Combined messages -->
  <StrangeCall.Messages.Threat0>Колонист - Ну, тут такое дело: взяли мы ваш Наварро и столько там всего нашли… Например, неприличные фотки твоей мамаши. Или это были кружевные чулочки твоего папаши? Неудивительно, что ты такой урод. Прощай, задница</StrangeCall.Messages.Threat0>
  <StrangeCall.Messages.Threat1>Офицер связи -Э? Ух какие мы умные… Слушай, дружок, я сейчас тебя вычислю. Посмотрим, какой ты будешь умный, когда внутренняя охрана придёт по твою душу, кретин!</StrangeCall.Messages.Threat1>
  <StrangeCall.Messages.Threat2>Офицер связи - Ну-ка-ну-ка, милейший, ещё пару секунд — и я вас запеленгую. Стоп, это ещё что? Не может быть… Вы что, на материке?!</StrangeCall.Messages.Threat2>
  <StrangeCall.Messages.Threat3>Офицер связи - Есть, вот ты где! А теперь сиди смирно и никуда не уходи, сейчас я тебе приготовлю маленький праздник в твою честь. С фейерверками</StrangeCall.Messages.Threat3>
  <StrangeCall.Messages.EnclaveInfo>"Звуки тревоги"</StrangeCall.Messages.EnclaveInfo>

  <!-- Warnings -->
  <StrangeCall.Warnings.RaidResponse>Троллинг удался! {0} направляет десант на вашу позицию!</StrangeCall.Warnings.RaidResponse>
  <StrangeCall.Warnings.DropPodIncoming>Обнаружены вражеские десантные капсулы! Приготовьтесь к атаке!</StrangeCall.Warnings.DropPodIncoming>

  <ArmyCall.Titles.Main>Анонимный вызов</ArmyCall.Titles.Main>

  <!-- Response options -->
  <ArmyCall.Answers.YesSir>ДА Сэр!</ArmyCall.Answers.YesSir>
  <ArmyCall.Answers.Mistake>Эм... вы ошиблись</ArmyCall.Answers.Mistake>

  <!-- Main message -->
  <ArmyCall.Messages.Main>Сержант Арч Дорнан - Значит, ты новенький, да? ТЫ БЕЗ ФОРМЫ, СОЛДАТ! ГДЕ ТВОЯ СИЛОВАЯ БРОНЯ?! "Нету"? ТЫ ЧТО, ДУМАЕШЬ, Я В ЭТО ПОВЕРЮ, ПАРАЗИТ?! ПРАВДА В ТОМ, ЧТО ТЫ ПОТЕРЯЛ ДОРОГОЕ АРМЕЙСКОЕ ОБОРУДОВАНИЕ! ЭТОТ КОСТЮМ ВЫЧТУТ ИЗ ТВОЕЙ ЗАРПЛАТЫ. И ТЫ ОСТАНЕШЬСЯ В ЭТОЙ АРМИИ, ПОКА ТЕБЕ НЕ ИСПОЛНИТСЯ *задыхается* 510 ЛЕТ, СТОЛЬКО ЛЕТ ТЕБЕ ПОТРЕБУЕТСЯ, ЧТОБЫ ЗАПЛАТИТЬ ЗА ПОТЕРЯННУЮ СИЛОВУЮ БРОНЮ Х-01. ЯВИТЕСЬ В ОРУЖЕЙНУЮ И ПОЛУЧИТЕ НОВУЮ БРОНЮ, ЗАТЕМ ДОЛОЖИТЕ МНЕ, РЯДОВОЙ! РАЗОЙТИСЬ!</ArmyCall.Messages.Main>

  <!-- Responses and messages -->
  <ArmyCall.Warnings.YesResponse>Новая силовая броня доставлена в ваше расположение, рядовой!</ArmyCall.Warnings.YesResponse>
  <ArmyCall.Warnings.TrapResponse>Вы, скорее всего, шпионы! Врубайте тревогу и кончайте с этой дрянью!</ArmyCall.Warnings.TrapResponse>
  <ArmyCall.Items.Received>Получены: Силовая броня X-01 и Шлем X-01</ArmyCall.Items.Received>
  <ArmyCall.Items.FallbackReceived>Получена запасная силовая броня</ArmyCall.Items.FallbackReceived>
  <ArmyCall.Errors.SpawnFailed>Ошибка доставки брони. Повторите запрос позже.</ArmyCall.Errors.SpawnFailed>

  <CreatureSpawnNearLatrine.label>Зловоние из глубин</CreatureSpawnNearLatrine.label>
  <CreatureSpawnNearLatrine.description>Что-то ужасное зреет в глубинах клоак...\n Что это за пугало?\n Это Фекалоид!\n Что?\n Дерьмодемон!</CreatureSpawnNearLatrine.description>
  <CreatureSpawnNearLatrine.letterLabel>Предвестник зла</CreatureSpawnNearLatrine.letterLabel>
  <CreatureSpawnNearLatrine.letterText>Странные звуки доносятся из уборных. Кажется, что-то нечистое пробудилось в глубинах...\n Что это за пугало?\n Это Фекалоид!\n Что?\n Дерьмодемон!</CreatureSpawnNearLatrine.letterText>
  <CreatureSpawn.Warning.Title>Нечто грядёт из глубин</CreatureSpawn.Warning.Title>
  <CreatureSpawn.Warning.Text>Из зловонных глубин клоак доносятся странные звуки... Что-то нечистое пробудилось и скоро выберется наружу. Колонисты сообщают о странных шевелениях в выгребных ямах и зловещем бульканье. Приготовьтесь к встрече с неизвестным!\n Что это за пугало?\n Это Фекалоид!\n Что?\n Дерьмодемон!</CreatureSpawn.Warning.Text>
  <CreatureSpawn.Arrival.Title>Существо из глубин!</CreatureSpawn.Arrival.Title>
  <CreatureSpawn.Arrival.FromLatrine>Из зловонной клоаки вырвалось отвратительное существо! Оно покрыто слизью и источает невыносимое зловоние. {0} атакует всё живое!\n Что это за пугало?\n Это Фекалоид!\n Что?\n Дерьмодемон!</CreatureSpawn.Arrival.FromLatrine>
  <CreatureSpawn.Arrival.FromEdge>Таинственное существо появилось на краю карты! {0}, покрытое слизью и зловонием, атакует колонию!\n Что это за пугало?\n Это Фекалоид!\n Что?\n Дерьмодемон!</CreatureSpawn.Arrival.FromEdge>



<!-- Основные ключи события -->
<MoleRatQuarryAttack.label>Профсоюз кротокрысов</MoleRatQuarryAttack.label>
<MoleRatQuarryAttack.letterLabel>Требования профсоюза кротокрысов</MoleRatQuarryAttack.letterLabel>
<MoleRatQuarryAttack.letterText>Работы в карьере нарушили священное право кротокрысов на восьмичасовой сон в рабочее время! Представители профсоюза подземной фауны в количестве {0} особей прибыли для переговоров. Переговоры будут вестись с позиции силы, с применением когтей и ярости.</MoleRatQuarryAttack.letterText>

<!-- Альтернативные тексты -->
<MoleRatQuarryAttack.letterTextExtended>РАСШИРЕННОЕ УВЕДОМЛЕНИЕ О ТРУДОВОМ СПОРЕ

Местный профсоюз кротокрысов выражает крайнее недовольство вашими земляными работами.

Нарушения:
✓ Шумовое загрязнение (превышение допустимого уровня рытья)
✓ Вибрации (мешают послеобеденному отдыху)
✓ Незаконное извлечение минералов (без отчислений в фонд развития кротокрысов)

Для урегулирования конфликта направлены переговорщики. Особенности переговорного процесса:
• Агрессивная демонстрация недовольства
• Укусы за ноги
• Рытье ям на пути следования

Рекомендуется немедленно прекратить работы и предложить компенсацию в виде овощей.</MoleRatQuarryAttack.letterTextExtended>

<MoleRatQuarryAttack.laborDispute>ТРУДОВОЙ КОНФЛИКТ С ПОДЗЕМНОЙ ФАУНОЙ</MoleRatQuarryAttack.laborDispute>

<!-- Дополнительные тексты -->
<MoleRatQuarryAttack.mentalStateReason>нарушение трудового кодекса подземной фауны</MoleRatQuarryAttack.mentalStateReason>
<MoleRatQuarryAttack.unionRepresentative>Староста Норы</MoleRatQuarryAttack.unionRepresentative>

<!-- Дополнительные сатирические варианты -->
<MoleRatQuarryAttack.violation.noise>Шумовое загрязнение (превышение допустимого уровня рытья)</MoleRatQuarryAttack.violation.noise>
<MoleRatQuarryAttack.violation.vibration>Вибрации (мешают послеобеденному отдыху)</MoleRatQuarryAttack.violation.vibration>
<MoleRatQuarryAttack.violation.mining>Незаконное извлечение минералов (без отчислений в фонд развития кротокрысов)</MoleRatQuarryAttack.violation.mining>

<MoleRatQuarryAttack.negotiation.aggression>Агрессивная демонстрация недовольства</MoleRatQuarryAttack.negotiation.aggression>
<MoleRatQuarryAttack.negotiation.bites>Укусы за ноги</MoleRatQuarryAttack.negotiation.bites>
<MoleRatQuarryAttack.negotiation.digging>Рытье ям на пути следования</MoleRatQuarryAttack.negotiation.digging>


  <!-- Фракция -->
  <MutantClan_FactionName>клан мутантов</MutantClan_FactionName>
  
  <!-- Инцидент -->
  <MutantClanRaid_IncidentLabel>Налёт клана мутантов</MutantClanRaid_IncidentLabel>
  
  <!-- Письма -->
  <MutantClanRaid_LetterLabel>МЯСО! ДАЙТЕ МЯСА!</MutantClanRaid_LetterLabel>
  <MutantClanRaid_RaidText>АРГХ! УЧУЯЛ! УЧУЯЛ ЗАПАХ МЯСА ИЗ ВАШЕЙ КОЛОНИИ!

НАШИ КРИВЫЕ НОЗДРИ ДРОЖАТ ОТ ВОСХИТИТЕЛЬНОГО АРОМАТА ЧЕЛОВЕЧИНЫ! МНОГО МЯСА! СЛИШКОМ МНОГО ДЛЯ ТАКИХ МАЛЕНЬКИХ ЛЮДЕЙ!

🦴 ЧТО ГОВОРЯТ НАШИ ИСКРИВЛЁННЫЕ МОЗГИ:
✓ МЯСО: МНОГО! ХОЧУ! НАДО!
✓ КРОВЬ: СВЕЖАЯ! ТЕПЛАЯ! НАША!
✓ КОСТИ: ХРУСТЯТ! ВКУСНО!

❗ РЁВ БОЛЬШОГО БОССА: МЫ НЕ ПОТЕРПИМ КОНКУРЕНТОВ! ВАШЕ МЯСО - НАШЕ МЯСО!

ПРИБЕГАЕМ К ВАМ! БЕЖИМ БЫСТРО! КРИЧИМ ГРОМКО! БУДЕМ КУСАТЬ! РВАТЬ! ЖЕВАТЬ! НЕ УБЕГАЙТЕ - ВКУСНЕЕ КОГДА БОИТЕСЬ!

УХХХ! АРГХХ! ГРРР!
СТАЯ "КОСТОГРЫЗОВ"
(МЫ СЬЕЛИ ПРЕДЫДУЩЕЕ ПЛЕМЯ)</MutantClanRaid_RaidText>
  <MutantClanLetter_LetterLabel>ДАРИМ КУСОЧЕК! БЕРЁМ ВСЁ!</MutantClanLetter_LetterLabel>
  <MutantClanLetter_LetterText>ХЕ-ХЕ! ПРИВЕТ, МАЛЕНЬКИЕ МЯСНЫЕ МЕШОЧКИ!

МЫ ВИДЕЛИ КАК ВЫ ИГРАЕТЕСЬ С ОГНЁМ И МЯСОМ! ЗАБАВНО! НО ВЫ ДЕЛАЕТЕ ВСЁ НЕ ТАК! НЕТ-НЕТ!

НАШИ ИСКОЛОТЫЕ ЯЗЫКИ ЧУВСТВУЮТ - ЧЕГО-ТО НЕ ХВАТАЕТ ДЛЯ ВКУСНОГО ПИРА У КОСТРА!

ДЕРЖИТЕ НАШУ ДОБРОТУ! МОЖЕТЕ ПОПРОБОВАТЬ! НО НЕ СЛИШКОМ МНОГО - ОСТАЛЬНОЕ НАМ!

ПОПРОБУЙТЕ БРОСИТЬ В ОГОНЬ И КРИЧАТЬ! ТАК ВКУСНЕЕ! ЕЩЁ ЛУЧШЕ - БЕГАТЬ КРУГОМ С КУСКОМ МЯСА! МЫ ТАК ЛЮБИМ!

P.S. СКОРО ПРИБЕЖИМ ПРОВЕРИТЬ! ГОТОВЬТЕСЬ К ОБЪЯТИЯМ! ОЧЕНЬ СИЛЬНЫМ ОБЪЯТИЯМ!

ХРЮ-ХРЮ! НЯМ-НЯМ!
СТАЯ "ВОНЮЧИХ ОБНИМАШЕК"
(ОБНИМАЕМ ДО ХРУСТА КОСТЕЙ)</MutantClanLetter_LetterText>

   <RadNado.Incident.LetterLabel>РАДИОАКТИВНЫЙ СМЕРЧ</RadNado.Incident.LetterLabel>
  <RadNado.Incident.LetterText>Воздух становится тяжелым от запаха озона и тления. Болезненный зелено-оранжевый вихрь разрывает небо, его неестественное свечение отбрасывает длинные, пляшущие тени. Это не природное явление - оно дышит зловещим разумом. Из его бурлящих глубин доносятся стрекочущие вопли радтараканов, их формы искажены радиацией во что-то... более голодное.</RadNado.Incident.LetterText>
  
  <RadNado.Blocked.LetterLabel>ШЕПОТ В СИЯНИИ</RadNado.Blocked.LetterLabel>
  <RadNado.Blocked.LetterText>Радиоактивный смерч приближается, его оглушительный рев заглушает все другие звуки. Радтараканы внутри визжат от неестественного голода, их бесчисленные лапки скребут по кружащимся обломкам.

Но затем... тишина.

Статуя "Вихрь Презрения" начинает пульсировать мягким, болезненным светом. Радтараканы замолкают, их усики подрагивают в унисон.

Голос, похожий на шелест тысячи хитиновых крыльев, прошептал сквозь статику: "Они носят Знак... Древние наблюдают за этим местом."

Смерч меняет направление не из милосердия, а из признания. Радтараканы не отступают - они кланяются. Их светящиеся глаза прикованы к статуе с чем-то между благоговением и ужасом.

Когда вихрь отступает, одна последняя передача прорезает радиацию: "Гнездо помнит... мы будем наблюдать... всегда наблюдаем."

Непосредственная угроза миновала, но ощущение наблюдения задерживается, как радиационная болезнь.</RadNado.Blocked.LetterText>
  <RadNado.Blocked.StatueLocation>Священная статуя на координатах ({0}, {1}) защитила вашу колонию.</RadNado.Blocked.StatueLocation>
  
  <RadNado.Condition.Label>Радиоактивный смерч</RadNado.Condition.Label>
  <RadNado.Condition.Description>Живой шторм, рождающий искаженных, обезумевших от радиации существ.</RadNado.Condition.Description>
  
  <RadNado.IncidentDef.Label>Радиоактивный смерч</RadNado.IncidentDef.Label>
  
</LanguageData>
