<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <LetterLabelDeathclawPasses>Коготь Смерти бродит поблизости!</LetterLabelDeathclawPasses>
  <LetterDeathclawPasses>Это существо также известно как "Живой кошмар Пустошей". Его когти — желанная добыча для безумцев, считающих, что могут перехитрить смерть. \n\nНа первый взгляд, Коготь Смерти — просто гигантская ящерица, но Пустошь любит чёрные шутки. Его маскировка безупречна, а скорость убийства — выше, чем ваша способность осознать, что вас уже нет в живых. \n\nОтчаянные охотники иногда пытаются приручить его, но чаще всего это заканчивается тем, что их последние слова: "Он же меня не видит…" — так и остаются без ответа. Те же, кому чудом удаётся укротить этого монстра, получают не питомца, а персонального палача с очень специфическим чувством юмора.</LetterDeathclawPasses>

  <LetterLabelDuten>Дутни кружат поблизости!</LetterLabelDuten>
  <DutenArrived>Это чудовище мутации — вероятно, потомок слепня или овода — усовершенствовало самую отвратительную стратегию выживания в природе. Ответ Пустоши на проблему перенаселения.Размножение? О, оно эффективное. Забудьте о брачных танцах — эта тварь выстреливает живыми личинками, как биологической артиллерией. Одно попадание — и поздравляю! Теперь вы ходячий инкубатор. (Совет профессионала: огонь очень помогает с... ситуацией с выводком.)Подходите с осторожностью — а лучше с огнемётом. Их представление о «семейных узах» включает превращение вашей грудной клетки в детский сад.«Круг жизни, говорили. Красиво, говорили. ЛГУНЫ» — последние слова «пчеловода-энтузиаста» Пустоши..</DutenArrived>

  <ShockDesc>Из-за неисправности генератора произошел внезапный выброс высокого напряжения.  
Рядом находившиеся объекты подверглись воздействию электрического разряда, что могло привести к повреждениям и короткому замыканию.  
Последствия зависят от силы разряда и состояния оборудования. (Эффекты могут проявиться сразу или развиваться постепенно.)!</ShockDesc>
  <ShockLabel>Поражение электрическим током!</ShockLabel>
  <ShockDesc></ShockDesc>

  <HungryRadroachTitle>НАШЕСТВИЕ РАДТАРАКАНОВ!</HungryRadroachTitle>
  <HungryRadroachText>Грязь, бардак и типичное постапокалиптическое свинство привели к тому, что эти радиоактивные твари эволюционировали — и теперь они не просто жрут вашу жалкую Тошку, а ещё и насмехаются над вами. Да-да, их стрекот — это не просто звук, а настоящие издевательские комментарии о вашей никчёмной жизни. Они плодятся быстрее, чем гибнут ваши поселенцы, их панцири крепче, чем ваша воля к жизни, а их укусы оставляют после себя не только гниющую плоть, но и чувство глубокого унижения.  
И самое страшное? Они умнее вас. Пока вы копаетесь в грязи в поисках еды, они уже украли ваши припасы, сожрали вашу собаку и оставили на вашей кровати радиоактивный "подарок". Поздравляем, теперь у вас либо понос, либо мутация. А может, и то, и другое сразу.  
Единственный способ избавиться от них — огонь. Много огня. Или просто смириться и признать, что это теперь их мир, а вы в нём — всего лишь временный источник пищи.</HungryRadroachText>


</LanguageData>