<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <LetterLabelDeathclawPasses>Коготь Смерти бродит поблизости!</LetterLabelDeathclawPasses>
  <LetterDeathclawPasses>Это существо также известно как "Живой кошмар Пустошей". Его когти — желанная добыча для безумцев, считающих, что могут перехитрить смерть. \n\nНа первый взгляд, Коготь Смерти — просто гигантская ящерица, но Пустошь любит чёрные шутки. Его маскировка безупречна, а скорость убийства — выше, чем ваша способность осознать, что вас уже нет в живых. \n\nОтчаянные охотники иногда пытаются приручить его, но чаще всего это заканчивается тем, что их последние слова: "Он же меня не видит…" — так и остаются без ответа. Те же, кому чудом удаётся укротить этого монстра, получают не питомца, а персонального палача с очень специфическим чувством юмора.</LetterDeathclawPasses>
  
  
   <LetterLabelStrangeDutenPasses>Странный дутень бродит поблизости!</LetterLabelStrangeDutenPasses>
  <LetterStrangeDutenPasses>В мире, где радиация превратила тараканов в размер с собаку, а комаров – в персональные вертолёты смерти, этот мутант умудрился переплюнуть всех. Встречайте Странного дутня – насекомое настолько огромное, что его тень закрывает целые поселения, настолько злобное, что даже супермутанты проверяют, закрыта ли дверь, и настолько живучее, что переживёт ядерную зиму, ваш выстрел в голову и саму идею надежды.
Когда-то это был обычный дутень – ну, если считать "обычным" существо размером с табуретку, питающееся радиацией и человеческим страхом. Но после того как он сожрал склад экспериментальных стимуляторов, пару энергоячеек и, по слухам, одного учёного Анклава (ну а что, белок же), эволюция решила пошутить. Теперь это – летающий танк с крыльями, который:
Светится так ярко, что может служить маяком для кораблей (если бы в Пустошах ещё остались корабли);
Жужжит громче, чем двигатель сбитого вертолёта (и примерно так же часто ломается);
Атакует всем, чем может: жалом, когтями, кислотой, плазмой и чистой, беспримесной ненавистью.
Почему его до сих пор не убили?
Хороший вопрос. Охотники за головами пытались – их последние слова обычно были: "Да я его щас из дробовика... ОЙ". Рейдеры пытались приручить – теперь их база выглядит как шведский стол. Даже Братство Стали как-то отправило за ним отряд – те вернулись без паладина, но с новым фобиями.</LetterStrangeDutenPasses>


   <LetterLabelHugeBeeArrived>Огромные пчёлы кружат поблизости!</LetterLabelHugeBeeArrived>
  <HugeBeeArrived>Генетические эксперименты, радиация и вселенская насмешка природы привели к тому, что эти полосатые ужасы теперь не просто опыляют цветочки — они методично уничтожают всё, что посмело эволюционировать без их разрешения. Их жужжание — это не звук, это насмешка над вашими жалкими попытками выжить. Они строят свои ульи из обломков ваших домов, их личинки питаются вашими надеждами, а их яд растворяет не только плоть, но и само желание сопротивляться.
Они быстрее ваших пуль, умнее ваших ловушек и злее, чем голодный супермутант с похмелья. Пока вы прячетесь в бункере, они уже украли ваши припасы, опылили ваш огород (теперь там растёт что-то с зубами) и устроили свидание вашей собаке с их трутнем. Поздравляем — через неделю у вас будет либо новый мутировавший питомец, либо очень страшные воспоминания.
Единственный способ борьбы — полное уничтожение. Огнём, кислотой или ядерным зарядом (последнее, кстати, их только раззадоривает). Либо смиритесь — скоро на вашем надгробии будет красоваться надпись: "Здесь лежит [ВАШЕ ИМЯ]. Опылён посмертно."</HugeBeeArrived>
  
  <LetterLabelDuten>Дутни кружат поблизости!</LetterLabelDuten>
  <DutenArrived>Это чудовище мутации — вероятно, потомок слепня или овода — усовершенствовало самую отвратительную стратегию выживания в природе. Ответ Пустоши на проблему перенаселения.Размножение? О, оно эффективное. Забудьте о брачных танцах — эта тварь выстреливает живыми личинками, как биологической артиллерией. Одно попадание — и поздравляю! Теперь вы ходячий инкубатор. (Совет профессионала: огонь очень помогает с... ситуацией с выводком.)Подходите с осторожностью — а лучше с огнемётом. Их представление о «семейных узах» включает превращение вашей грудной клетки в детский сад.«Круг жизни, говорили. Красиво, говорили. ЛГУНЫ» — последние слова «пчеловода-энтузиаста» Пустоши..</DutenArrived>

  <ShockDesc>Из-за неисправности генератора произошел внезапный выброс высокого напряжения.  
Рядом находившиеся объекты подверглись воздействию электрического разряда, что могло привести к повреждениям и короткому замыканию.  
Последствия зависят от силы разряда и состояния оборудования. (Эффекты могут проявиться сразу или развиваться постепенно.)!</ShockDesc>
  <ShockLabel>Поражение электрическим током!</ShockLabel>
  <ShockDesc></ShockDesc>

  <HungryRadroachTitle>НАШЕСТВИЕ РАДТАРАКАНОВ!</HungryRadroachTitle>
  <HungryRadroachText>Грязь, бардак и типичное постапокалиптическое свинство привели к тому, что эти радиоактивные твари эволюционировали — и теперь они не просто жрут вашу жалкую Тошку, а ещё и насмехаются над вами. Да-да, их стрекот — это не просто звук, а настоящие издевательские комментарии о вашей никчёмной жизни. Они плодятся быстрее, чем гибнут ваши поселенцы, их панцири крепче, чем ваша воля к жизни, а их укусы оставляют после себя не только гниющую плоть, но и чувство глубокого унижения.  
И самое страшное? Они умнее вас. Пока вы копаетесь в грязи в поисках еды, они уже украли ваши припасы, сожрали вашу собаку и оставили на вашей кровати радиоактивный "подарок". Поздравляем, теперь у вас либо понос, либо мутация. А может, и то, и другое сразу.  
Единственный способ избавиться от них — огонь. Много огня. Или просто смириться и признать, что это теперь их мир, а вы в нём — всего лишь временный источник пищи.</HungryRadroachText>

  <LetterLabelWatcher>«Наблюдатель 011» пощадил ваше поселение... Пока что</LetterLabelWatcher>
  <WatcherProtection>Вы увязли в обычном постапокалиптическом бардаке — рейдеры у ворот, урожай гибнет, поселенцы ноют о «нашествии радиотараканов», будто мир не уже давно кончился — как вдруг это случилось. Воздух стал густым. В зубах заскрежетал статический заряд. Тени вытянулись неестественно, будто сама реальность затаила дыхание.
\n\nА потом... ничего.
Ни атаки рейдеров. Ни мутировавших тварей, грызущих стены. Ни внезапной радиационной бури, превращающей ваших браминов в светящихся мутантов. Только... тишина. Неестественная. Тревожная. Такая, от которой даже местные наркоманы замирают с иглой в вене и бормочут: «Это ж не нормально».
Оказалось, Наблюдатель 011 просто проходил мимо.
\n\nВы его не видели — конечно же, никто никогда не видит. Но вы почувствовали — это противное ощущение, будто вас разглядывают, взвешивают и считают... пока что достойным внимания. Может, он вас пожалел. Может, ваши страдания показались ему забавными. А может, ему нужно, чтобы ваше поселение уцелело для какой-то непостижимой космической шутки.
Но вот в чем загвоздка:
Ваши запасы еды нетронуты (Невероятно).
Ваши турели не сделали ни единого выстрела (Подозрительно).
Ваши поселенцы живы (Что, честно говоря, разочаровывает).
Но не спешите радоваться. Наблюдатели не помогают. Они наблюдают. И рано или поздно они всегда возвращаются — обычно как раз тогда, когда всё вот-вот пойдет к чертям.
Так что наслаждайтесь затишьем, пока оно есть. И, может, начните копить огнеметы. На всякий случай.
\n\n«Всегда пожалуйста»
</WatcherProtection>

  <LetterLabelCargoPodWatcher>«Наблюдатель 011» просто что-то обронил.</LetterLabelCargoPodWatcher>
  <CargoPodWatcher>Может, это был эксперимент. Может, жест милосердия — если у этих существ вообще есть такое понятие. А может, он просто уронил это, проходя мимо, как человек роняет крошки, не замечая муравьев.
Но вот в чем загвоздка:
Наблюдатели не помогают. Они наблюдают.
И если они что-то принесли... значит, им зачем-то нужно, чтобы вы это использовали.
Так что празднуйте. Запасайтесь. Укрепляйтесь.
И ждите.
Потому что они всегда возвращаются — обычно как раз тогда, когда их «подарок» оказывается последним кусочком пазла в чьей-то непостижимой игре.
А пока... может, проверите эти подарки на скрытую ловушку?
На всякий случай.
</CargoPodWatcher>


 <AlertParalyzingBuildup>Отравление паралитическим ядом</AlertParalyzingBuildup>
  <AlertParalyzingBuildupDesc>Обнаружен опасный уровень яда в крови</AlertParalyzingBuildupDesc>

</LanguageData>